\chapter[MEDICIONES DIFUSAS ]{2. MEDICIONES DIFUSAS}
\section{Introducción} % Intro {{{
    En este capítulo se presentan las mediciones de sistemas cuánticos en las que se pueden identificar partículas individuales, sin embargo siempre hay una probabilidad de identificarlas erróneamente.  Adicionalmente, se explica detalladamente las herramientas que se utilizarán a lo largo de este trabajo para abordar la cuantificación de la información de estas mediciones difusas.

    La estructura de este capítulo se presenta a continuación. En la sección {\ref{sec:cap2MedicionesNoIdeales}} se exponen las mediciones no ideales y un ejemplo de una medición imperfecta. El problema de las mediciones difusas para un sistema cuántico se establece en la sección {\ref{sec:Cap2MedicionesDifusas}}. En esa misma sección, se introduce una operación cuántica, llamada \textit{operación difusa} y se profundiza en el concepto de valores esperados en mediciones difusas, el cual motiva la definición de esta operación. En la sección {\ref{sec:Cap2POVM_Kraus_mediciones_difusas}} se discute la aplicación de las mediciones POVM y de los operadores de Kraus específicamente para mediciones difusas. En  la sección {\ref{sec:cap2instrumentos-cuanticos}} se expone el concepto de instrumento cuántico, el cual es una operación cuántica que determina una evolución más extensa, al combinar las salidas de un sistema clásico y uno cuántico. Además,  se presentan algunas instrumentos cuánticos con distintas interpretaciones para mediciones difusas.
%Luego, en la tercera sección, se discutirán algunos conjuntos de operadores de Kraus que describan los efectos de las mediciones en el estado de entrada del sistema para dos partículas y que proporcionen la probabilidad de cada resultado posible en la medición para cualquier estado inicial.  Además se exponen dos instrumentos cuánticos, los cuales son una herramienta conveniente para describir completamente un medición difusa sintetizadamente. Finalmente, en la cuarta sección se presentan algunos ejemplos de las mediciones y su descripción utilizando los operadores en la tercera sección.

% }}}
\section{Mediciones no ideales}\label{sec:cap2MedicionesNoIdeales} % {{{

Los sistemas cuánticos ideales son sistemas cerrados sujetos a la teoría
cuántica, que no interactúan con su entorno y por lo tanto, no están sometidos
a perturbaciones que pueden provocar pérdida de información en el sentido de ruido clásico {\cite{wilde2011classical}}. %\cpnote{Como disturbios?}, \cpnote{Comose pierde informacion?}\rrnote{agregué lo que estaba en la referencia}.
%Aunque estos sistemas sufren cierto tipo de ruido cuántico\cpnote{que es ruido cuantico? Evita hablar de cosas que no tienes totalmente claras}\rrnote{de acuerdo, quite esa primera frase}
%, como el del principio de incertidumbre, 
La medición de estos sistemas puede describirse con mediciones
proyectivas o ideales. %\cpnote{porque la restriccion para sistemas no degenerados?}\rrnote{lo había puesto porque estaba en una referencia simplificada pero no es necesario.}
Estos sistemas con mediciones ideales son una
simplificación de la realidad difícil de justificar en la práctica. Las
mediciones cuánticas proyectivas son inadecuadas por varias razones. Una de
ellas es que se pueden realizar mediciones de tal manera que dispositivos
imprecisos agreguen ruido clásico al resultado de la medición. Otra razón es
que 
%pueden producirse errores en la medición es debido a al acoplamiento con  otros grados de libertad ajenos al sistema que se está controlando. O bien, que
en sistemas abiertos, en los que se intercambia constantemente información con
su entorno de forma incontrolable, lo que resulta en una decoherencia del
estado en estudio. %\cpnote{en que se diferencia esto del acoplamiento?}\rrnote{Dejé solo la última frase}. 
En el caso de sistemas cuánticos no ideales puede utilizarse
una definición más general de medición {\cite{wilde2011classical,
jaeger2007quantum}}.%\cpnote{Esta informacion de donde la sacaste? Está padre} \rrnote{De este libro \href{https://arxiv.org/pdf/1106.1445.pdf}{de Wilde}}


El siguiente ejemplo permite visualizar el concepto de una medición no ideal de forma que clarifica la diferencia entre una medición ideal y una en la que se involucran imperfecciones en el sistema.
%\cpnote{Si no lo vamos a ver en el trabajo, para que lo mencionamos? Toca justificar!}\rrnote{Agregué una pequeña justificación} 
A. Peres {\cite{peres1997quantum}} ejemplifica una situación de una medición no
ideal a la que llama <<medición difusa>>, sin embargo, es importante subrayar
que no es el enfoque que se trabajará en el documento. En este ejemplo existe
una señal clásica extremadamente débil, por lo cual no es posible ignorar las propiedades cuánticas del detector y debe ser tratado como un sistema cuántico. %entre la naturaleza continua de una señal clásica y el espectro discreto de un dispositivo cuántico %\cpnote{Me da cosa que esto lo copiaste textual de algun lado. No lo entiendo.}\rrnote{Sí,lo habia tomado casi literal del libro de A. Peres, el ejemplo trata sobre señales débiles que causan un conflicto con el detector y se agrega un aparato que mide al detector}
% Además, el resultado final no puede ser registrado por un sistema cuántico, que puede estar en una superposición de estados propios \cpnote{Porque no?}. 
 El detector  tiene que <<medirse>> por un aparato adecuado al que se le llama <<el medidor>>, que luego produce otra señal clásica.%\cpnote{El detector no mide? como?}.


Considérese una partícula de espín-$\frac{1}{2}$ cuyo estado inicial está descrito por $|\phi\rangle=\begin{pmatrix}\alpha\\\beta\end{pmatrix}$. Se desea medir el observable $\sigma_z$, el cual tiene valores propios $\pm 1$. Además, se supone que el medidor tiene un solo grado de libertad y es adimensional, $q$, que indica el valor de la variable medida y su función de onda inicial está dada por $\phi(q)$.

Luego, el vector de estado se transforma de la siguiente manera\begin{equation}\label{ejemplo-fm-peres}
    \begin{pmatrix}\alpha\\\beta\end{pmatrix}\otimes \phi(q)\to \begin{pmatrix}\alpha\\0\end{pmatrix}\otimes \phi(q-1)+\begin{pmatrix}0\\\beta\end{pmatrix}\otimes \phi(q+1).
\end{equation}Suponiendo que antes de la medición es más probable encontrar el medidor cerca de $q = 0$. Entonces, existe una amplitud de probabilidad $\alpha\phi(q-1)$ para encontrar el medidor cerca de $q = 1$ y una amplitud de probabilidad $\beta \phi(q + 1)$ para encontrarlo cerca de $q = -1$.
%Lo que llamamos “el valor observado de $\sigma_z$” es la posición final del medidor.
Idealmente, $\phi(q\mp 1)$ debería tener un ancho cero y el resultado de la medición debería ser uno de los valores propios de $\sigma_z$.   Sin embargo, el valor realmente observado de $\sigma_z$ puede diferir del resultado ideal en una cantidad de orden $\Delta q>2$. Esta discrepancia no es una <<dificultad técnica trivial>>. La probabilidad de observar el medidor entre $q_0$ y $q_0 + d q_0$ es\[P(q_0)dq_0=[|\alpha|^2|\phi(q_0-1)|^2+|\beta|^2|\phi(q_0+1)|^2]dq_0,\]si el valor observado $q_0$ es tal que ambos términos del lado derecho contribuyen, el estado final de la partícula no es un estado propio de $\sigma_z$.%\cpnote{Mejora la redaccion y porfa tambien explicame porque el estado de la particula no es un estado propio de sigma z}\rrnote{Agregué algunas oraciones y quité otras}.
Sino que viene dado por el lado derecho de la ecuación {\eqref{ejemplo-fm-peres}}, evaluada en $q = q_0$. La ubicación inicial del medidor es incierta, de modo que a esta medición A. Peres la llama <<difusa>>.   


% }}}
\section{Medición difusa en sistemas cuánticos}\label{sec:Cap2MedicionesDifusas} % {{{
% Intro {{{
%\rrnote{En esta sección, se pretende discutir cómo se pueden entender las mediciones difusas, y expandir/ilustrar un ejemplo concreto como el de la cadena de iones.}
%\rrnote{Explicar el resultado experimental de una medición difusa. Ejemplificando el  experimento de una cadena iones en la que se  realiza una medición con un detector imperfecto, el cual realiza una señal, sin embargo  no es posible determinar exactamente de qué ion proviene.  Se puede plantear las condiciones en las que se puede cuantificar una medición difusa. }

En esta tesis, el concepto de <<medición difusa>>, es distinta al planteado en el ejemplo del apartado anterior.  Ahora, se procede a estudiar las ideas detrás de las mediciones difusas que se abordan en el resto del documento. 
Para esto se considera la siguiente situación presentada por Pineda, Davalos, Viviescas y Rosado {\cite{Pineda_2021}}. Supóngase que se tiene una cadena de iones y se realiza una medición a uno solo de ellos. Se hace brillar la cadena de iones y se obtiene una señal fluorescente. Dicha señal se recibe con un dispositivo detector imperfecto, en consecuencia no se puede saber con seguridad de dónde provino {\cite{Pineda_2021}}. No obstante, es posible cuantificar la información que se obtuvo incluso cuando ésta es borrosa.  Con base en lo anterior, una medición difusa puede definirse como sigue. 

%<<Una cadena de iones se hace brillar  y se obtiene una señal fluorescente. Sin embargo, debido a la imperfecciones del detector, no es posible determinar el origen exacto de la señal fluorescente. La información obtenida en este caso se vuelve borrosa, pero su cuantificación aún es posible>>.


\begin{definition}Una medición difusa es un proceso no ideal en el cual, debido a ruido del entorno o a fallos en el dispositivo de detección, se presenta la probabilidad de una identificación errónea de las partículas del sistema.
\end{definition}

%\rrnote{Realizar una explicacion de lo que sucede en una medición de dos partículas con observable factorizable. Mencionar a que nos referimos con un operador factorizable. Simplificar el sistema a dos partículas y mencionar qué se obtendría al querer medir un observable.}

Ahora, se considera un sistema cuántico solo de dos partículas, el cual tiene un espacio de Hilbert dado por $\mathcal{H}=\mathcal{H}_1\otimes \mathcal{H}_2$, y en el que se desea medir un cierto observable $A\tensor B$.  Por simplicidad, se analiza un observable factorizable, cuya representación tensorial se puede expresar en un solo término. Se realiza una medición difusa, si con cierta probabilidad $p$, el aparato mide al observable $A$ en el sistema de la partícula en el espacio $\mathcal{H}_1$ y al observable $B$ en el subsistema de la partícula en el espacio $\mathcal{H}_2$. Sin embargo, existe una probabilidad de $1-p$ de que el detector confunda las partículas y, en su lugar, se mida el observable $B$ en el primer subsistema y a $A$ en el segundo subsistema {\cite{Pineda_2021}}.


% }}}
\subsection{Operador difuso}\label{subsec:Cap2OperadorDifusas} % {{{

El propósito de este apartado es introducir y establecer de manera formal el operador difuso aplicable a cualquier sistema cuántico que se analizará en las siguientes secciones. Para ello es necesario abordar el formalismo del <<operador de intercambio>> para sistemas de dos o más partículas.


%\rrnote{Primero se presenta más detalladamente las operaciones de intercambio. Se definen la transformación SWAP, para un sistema de dos partículas, y sus propiedades como que es una matriz unitaria, hermítica.}

Se iniciará estudiando el caso de un sistema cuántico que consta de solo dos partículas. El operador intercambio u operador SWAP, con respecto a las partículas en los espacios $\mathcal{H}_1$ y $\mathcal{H}_2$, se define de la siguiente forma\begin{equation}\label{swap}
S_{12}: |\psi\rangle_{1}\otimes |\varphi \rangle_{2}=\sum_{i,j}\psi_i\varphi_j|i,j\rangle \longmapsto     \sum_{i,j}\varphi_i\psi_j|j,i\rangle= |\varphi\rangle_{1}\otimes |\psi \rangle_{2}.
\end{equation} 

Con esta definición es inmediato notar que el operador SWAP para dos partículas es igual a su adjunto y a su transformación inversa. Lo que significa que el operador cumple con las siguientes propiedades\begin{enumerate}
    \item Es \textit{involutivo}   $S_{12}^{-1}={S}$ y ${S}_{12}^{2}=\mathds{1}$, esto es,  aplicar el operador de intercambio a las partículas dos veces deja al sistema sin cambios.
   % \[S^{2}|\psi \varphi \rangle=S|\varphi \psi \rangle=|\psi \varphi \rangle\]
    \item Es \textit{hermítico} $ {S}_{12}^{\dagger}={S}$.
    %\[\begin{split}
     %  \text{Primero se toma el siguiente producto interno } \langle\psi \varphi|S|\psi\varphi \rangle=\langle\psi \varphi|\varphi\psi \rangle=\langle\psi|\varphi\rala \varphi| \psi\rangle\\
     %   \langle\psi \varphi|S^\dagger|\psi\varphi \rangle=\langle \varphi\psi |\psi\varphi \rangle=\langle \varphi| \psi\rangle\langle\psi|\varphi\rangle \\
    %\end{split}\]
    \item Es \textit{unitario} $ {S}_{12}^{\dagger}{S}_{12}=\mathds{1}$.
\end{enumerate} 
%\rrnote{Segundo se propone la operación difusa para un sistema de dos partículas y la intuición que existe detrás del operador. Me gustaría definir el operador difuso}

Continuando en el espacio de Hilbert  $\mathcal{H}=\mathcal{H}_1\otimes\mathcal{H}_2$ para el sistema de dos partículas. Se construye una operación cuántica que cumpla con el teorema {\ref{teorema:equivalencia_propiedadesaxiomaticas_opKraus}}. A dicha operación se le  llamará \textit{operación difusa} u \textit{operador difuso}\begin{equation}\label{eq:op_F2p}
    \mathcal{F}_{2\text{p}}(\rho):=p\rho + (1-p)S_{12}\rho S_{12}^{\dagger}.
\end{equation}
El primer término indica que con una probabilidad $p$  se aplica la identidad es decir que el estado se deja intacto.  Además, el segundo término del operador difuso indica que con una probabilidad $(1-p)$ se aplica el operador SWAP al estado $\rho$, lo que implica que las partículas se intercambian con esa probabilidad.

%\rrnote{Luego, quisiera continuar con la generalización de los operadores de intercambio, que serían los operadores de permutación. Presenta  la definición matemática y mostrar si sigue cumpliendo con algunas propiedas de las matrices para dos partículas. }

Lo anterior se puede generalizar para sistemas con mayor complejidad, en los que se tiene más de dos partículas.  Es relevante notar que, en sistemas con varias partículas es factible intercambiar solo dos elementos con un operador $S_{ij}$, (los subíndices denotan el intercambio respecto a las partículas $i$ y $j$) dejando a los demás invariantes.  Sin embargo, es viable que en el sistema se lleve a cabo el intercambio de más de dos partículas. Para describir estas acciones de intercambio, es necesario hablar de los operadores de permutación.

Los operadores de permutación, como el nombre lo sugiere, intercambian algunas partículas con otras. El proceso puede extenderse a permutaciones entre un número arbitrario de $N$ partículas pero, no todas las propiedades obtenidas para el caso de dos partículas se aplican en general. Será más fácil, primero  observar el caso $N = 3$ antes de generalizar los resultados. El operador de permutación $\Pi_{mnp}$ es por definición tal que transforma el vector de estado $|\psi\ra= |u_i\ra_1\tensor |u_j\ra_2 \tensor |u_k\ra_3$, de la siguiente forma {\cite{cohen1977quantum}}\[\Pi_{mnp} |u_i\ra_1\tensor |u_j\ra_2 \tensor |u_k\ra_3= |u_i\ra_m\tensor |u_j\ra_n \tensor |u_k\ra_p.\] Por ejemplo, el operador de permutación $\Pi_{231}$ actúa en el estado $|\psi\ra$ como  
\[\Pi_{231} |u_i\ra_1\tensor |u_j\ra_2 \tensor |u_k\ra_3= |u_i\ra_2\tensor |u_j\ra_3 \tensor |u_k\ra_1,\] lo que es equivalente a 
\[\Pi_{231} |u_i\ra_1\tensor |u_j\ra_2 \tensor |u_k\ra_3= |u_k\ra_1\tensor|u_i\ra_2\tensor  |u_j\ra_3.\]  Existen $N$! permutaciones, para este caso $N = 3$, existen 6 formas de permutar las partículas. Notar que realizar una permutación cíclica en un operador dado lo deja sin cambios. 



En general,todo operador de permutación puede escribirse como producto de operaciones $S_{ij}$, \begin{equation}\label{eq:permutation_operator}\Pi_{\alpha}=S_{\beta_1}S_{\beta_2}\cdots S_{\beta_K}, \end{equation} donde $\alpha$ denota una permutación y $\beta$ un intercambio de algún par de partículas. Si para escribir el operador de permutación se requiere un número par de operadores de intercambio $S_{ij}$, se dice que ese operador es par, y si se requiere un número impar, se dice que es impar. A esto se le llama la <<paridad del operador>> {\cite{cohen1977quantum}}. 


No todas las propiedades obtenidas para el operador de intercambio de dos partículas se mantienen. Las propiedades destacables de los operadores de permutación se enumeran a continuación 
\begin{enumerate}
    \item Son \textit{unitarios} $\Pi_\alpha\Pi_\alpha^{\dagger}=\mathds{1}$, esto es inmediato del hecho que son el producto de los operadores de intercambio de dos partículas $S_{\beta_k}$.
    \item \textit{No son hermíticos} para $N>2$. 
    \item Su operador adjunto tiene la misma paridad.

\end{enumerate}

Además, los operadores de permutación forman un grupo. Puesto que, existe un operador de permutación que es igual a la identidad, cada permutación admite una operación inversa y el producto de dos permutaciones produce otra permutación.

%\rrnote{Finalmente, escribir detalladamente el resultado generalizado el operador difuso, para más partículas  (ecuación 2 del paper). De nuevo me gustaria puntualizar su definición, explicar lo que realiza en un sistema más grande y verficar si sigue cumpliendo las propiedades del operador disfuso para dos partículas. }

Los operadores de permutación fueron presentados puesto que son necesarios para ampliar el alcance del operador difuso, definido en la ecuación {\eqref{eq:op_F2p}}, para un sistema de más partículas. De forma general en un sistema de $N$ partículas se define como sigue\begin{equation}\label{eq:fuzzy-op-nparticles}
    \fuzzy{\rho}=\sum_{\Pi_i\in S}p_{i}\permut{i}{\rho}
 \end{equation}donde $\mathcal{S}$ es un subconjunto del grupo simétrico de $N$ partículas y $\sum_{i=1}^{N!} p_i=1$.  La idea detrás de este operador es análoga a la anterior. Cada uno de los términos representa que con cierta probabilidad $p_i$ el estado $\rho$ sufre una permutación. En otras palabras, las partículas son intercambiadas en alguna disposición dictada por el operador $\Pi_{i}$, con dicha probabilidad.






% }}}
\subsection{Valores esperados en mediciones difusas}\label{subsec:Valores_esperados} % {{{


En esta sección se ahonda en la relevancia del valor esperado y su aplicación
en este estudio.  Se presenta el concepto del valor esperado y se detalla qué
sucede con él en una medición difusa y su relación con el operador difuso.
Además, se ejemplifica la diferencia entre los valores esperados en una
medición ideal y una medición difusa. Por último, se argumenta la utilidad de
esta medida y se expone para qué se usará en este proyecto. 

 
% \cpnote{Mejorar la intro a la luz de lo que discutimos.}\rrnote{Detalle más que se hará en esta sección }

% \rrnote{Esqueleto: Decir qué es el valor esperado en mecánica cuántica. Y hacer la aclaración entre salidas de la medicion y el valor esperado.}


El valor esperado es un término que se deriva de la teoría básica de la
probabilidad y representa el promedio ponderado de los resultados posibles que
se pueden obtener, cuando se dispone de muchos sistemas, todos en el mismo
estado inicial, y se realiza la misma medición en cada uno de ellos. La
ponderación que se le asigna a cada resultado se determina por la probabilidad
de obtener dicho resultado
{\cite{gomez2010introduccion,sakurai2017modern}}.
Es importante, discernir entre el valor esperado de un observable y las salidas
que pueden resultar de una medición del observable. Esto significa que los
resultados de la medición podrían diferir pero el promedio será lo presentado
en la ecuación {\eqref{expectationvalue_traza}}. 

% \rrnote{Introducir el valor esperado de una medición difusa, y explicar la idea
% detrás de esta ecuación (1) del paper para sistemas de dos partículas. Y
% extenderlo al sistema de N partículas.}



%Un sistema que experimenta cambios aleatorios tendrá un valor esperado diferente a un sistema que no experimenta tales transformaciones. Estos cambios en el estado inicial, que ocurren como resultado de algún proceso físico, pueden ser capturados por las operaciones cuánticas. Entonces, si $\rho$ es el estado inicial antes del proceso, y $\mathcal{E}(\rho)$ representa la transformación que ocurre, el valor esperado de este estado final se puede expresar como
%\begin{equation}\label{eq:Expected-Value-Op-Cuanticas}
 %   \la \mathcal{O}\ra_{\mathcal{E}(\rho)}=\tr(\mathcal{E}(\rho)\mathcal{O}).
%\end{equation} 
% \cpnote{No veo este parrafo muy util. Discutir con Rubi la utilidad de este. }
%  \rrnote{Quité el párrafo para arreglar el párrafo siguiente.}

% \cpnote{HAblar con Rubi del situiente parrafo. Lo tiene alrevez :P }
% \cpnote{En este parrafo no está la motiacion de la medicion difusa. porque es ese y no otro? Creo que eso es lo mas improtante de esta seccion y te falto. Corrige eso e itera 
% de acá en adelante. Para el 2.4 y 2.5 voy a querer esqueletos mas detallados. }%\rrnote{La motivacion de la medición difusa la habia puesto en una sección anterior entonces me parecio redundante. Aca solo me estaba centrando en el valor esperado al calculo del valor esperado y mecionando que el operador difuso registra el posible intercambio de particulas. Y de acuerdo, más detallado en las siguientes secciones.}


Ahora, se puede analizar una medición difusa en un sistema
de dos partículas. En este sistema se desea realizar la medición del observable factorizable $A\otimes B$. Sin embargo, la medición es imperfecta, y con cierta probabilidad se realizará, en su lugar, la medición del observable $B\otimes A$. Como resultado, el valor esperado de la medición difusa se obtendrá mediante una combinación convexa de los valores esperados. Este se calculará sumando el valor esperado del observable $A\otimes B$, al cual se le asigna la probabilidad que se realice la medición correctamente, más el valor esperado de $B\otimes A$ ponderado por la probabilidad de medir este otro observable {\cite{Pineda_2021}}\begin{equation}\label{eq:Expected-Value-FM-2p}
    \begin{split}
         p\tr(\rho A\tensor B)+(1-p)\tr(\rho B\otimes A)=&\la {A\otimes B}\ra_{\mathcal{F}_{2\text{p}}(\rho)}.\\
    \end{split}
\end{equation}

%
Es posible desarrollar la parte derecha de esta última ecuación con el fin de simplificar la expresión, aprovechando la linealidad y la propiedad cíclica de la traza \begin{equation}\label{eq:Expected-Value-FM-2p-desarrollo}
    \begin{split}
         p\tr(\rho A\tensor B)+(1-p)\tr(\rho B\otimes A)
        =&p\tr(\rho A\tensor B)+(1-p)\tr(S\rho S^\dagger A\otimes B)\\
        =&\tr(\mathcal{F}_{2\text{p}}(\rho)A\otimes B).\\
    \end{split}
\end{equation} Este desarrollo permite justificar la introducción del operador difuso explicado en la ecuación {\eqref{eq:op_F2p}}. En este escenario, el estado inicial sufre una transformación, donde  con cierta probabilidad las partículas se intercambian. El operador difuso $\mathcal{F}_{2\text{p}}$ registra esta evolución del estado inicial $\rho$. En consecuencia, si se tienen muchas copias del estado posterior $\rho'=\mathcal{F}_{2\text{p}}(\rho)$, entonces al realizar mediciones en cada una de ellas, el promedio de las salidas estará dado por esta ecuación.  La última expresión es análoga al lado derecho de la ecuación {\eqref{expectationvalue_traza}}, con la diferencia que no se calcula con $\rho$ sino con el operador $\mathcal{F}_{2\text{p}}(\rho)$.



El valor esperado de un observable en un sistema con más de dos partículas es análogo al anterior. En este sistema, la transformación es representada por el operador difuso general de la ecuación {\eqref{eq:fuzzy-op-nparticles}}. En consecuencia, el valor esperado para un observable $\mathcal{O}$ en una medición difusa es\begin{equation}\label{eq:expected-value-fm-general}
    \la \mathcal{O}\ra_{\fuzzy{\rho}}=\sum_{\Pi_i\in S}p_i\tr(\permut{i}{\rho}\mathcal{O}) =\tr(\fuzzy{\rho}\mathcal{O}).
\end{equation}



% \rrnote{Proponer un ejemplo sencillo de un valor esperado para un estado
% simple y el observable $\sigma_z\otimes \sigma_x$. Obtener el valor esperado
% de la medición difusa, del mismo observable y el mismo estado inicial y
% comparar ambos valores esperados. Incluir una imagen de la funcion de
% probabilidad de los valores propios del observable y los distintos valores
% esperados. }
 

Ahora se propone un ejemplo para ilustrar la diferencia entre un valor esperado de un observable en una medición ideal y una medición difusa. Considere un sistema de dos partículas con el siguiente estado inicial \[\rho= \left(\frac{1}{3}\ket{0}\bra{0}+\frac{2}{3}\ket{1}\bra{1}\right)\otimes\left(\ket{+}\bra{+}\right)=\begin{pmatrix}
    1/6&1/6&0&0\\
    1/6&1/6&0&0\\
    0&0&1/3&1/3\\
    0&0&1/3&1/3\\
\end{pmatrix},\] en el que se quiere realizar la medición del observable $\sigma_z\tensor\sigma_x$. En principio, el valor esperado para este observable se puede obtener de la siguiente forma:
\[\begin{split}
    \tr(\sigma_z\tensor\sigma_x \rho) =& \tr\left[ \begin{pmatrix}
    0&1&0&0\\
    1&0&0&0\\
    0&0&0&-1\\
    0&0&-1&0\\
\end{pmatrix}\begin{pmatrix}
    1/6&1/6&0&0\\
    1/6&1/6&0&0\\
    0&0&1/3&1/3\\
    0&0&1/3&1/3\\
\end{pmatrix}\right]\\
=& \tr\left[ \begin{pmatrix}
    1/6&1/6&0&0\\
    1/6&1/6&0&0\\
    0&0&-1/3&-1/3\\
    0&0&-1/3&-1/3\\
\end{pmatrix}\right]=-1/3. \end{split}\] Los valores propios del observable son $\pm 1$, como se ve las salidas de la medición no coinciden con el valor esperado. Puesto que, como ya se explicó este es el promedio ponderado de las salidas de la medición.  En este estado $\rho$, la probabilidad de obtener  la salida $-1$ es $\tr(\rho P_{0-})+\tr(\rho P_{1+})=2/3$. Mientras que la probabilidad de obtener $+1$ es solamente $\tr(\rho P_{0+})+\tr(\rho P_{1-})=1/3$. Donde, $ P_{0-}, P_{1+}$ son los operadores de proyección correspondientes al valor propio $-1$ y $ P_{0+}, P_{1-}$, corresponden al valor propio $+1$. De lo anterior, es fácilmente comprobable el resultado obtenido con la traza calculada.

Sin embargo, en una medición difusa este valor esperado cambia puesto que el estado experimenta transformaciones aleatorias capturadas por el operador difuso. Para este caso el valor esperado estará dado por \[\begin{split}\tr(\mathcal{F}_{2\text{p}}(\rho)\sigma_z\tensor \sigma_x)=&p\tr(\rho\sigma_z\tensor \sigma_x )+(1-p)\tr(\rho\sigma_x\tensor \sigma_z )\\
    =& \frac{p}{3}\tr\left[ \begin{pmatrix}
        \tfrac{1}{2}&\tfrac{1}{2}&0&0\\
        \tfrac{1}{2}&\tfrac{1}{2}&0&0\\
        0&0&-1&-1\\
        0&0&-1&-1\\
    \end{pmatrix}\right]+ \frac{(1-p)}{3}\tr\left[ \begin{pmatrix}
        0&0&\tfrac{1}{2}&-\tfrac{1}{2}\\
        0&0&\tfrac{1}{2}&-\tfrac{1}{2}\\
        1&1&0&0\\
        1&1&0&0\\
    \end{pmatrix}\right]\\
    =&-\frac{p}{3}.
\end{split}\]Si $p<1$, se obtiene un valor esperado distinto. Esto se debe a
que las probabilidades de obtener cada una de las salidas son
$\tr(\mathcal{F}_{2p}(\rho)P_{0+})+\tr(\mathcal{F}_{2p}(\rho)P_{1-})=\frac{3-p}{6}$
y
$\tr(\mathcal{F}_{2p}(\rho)P_{0-})+\tr(\mathcal{F}_{2p}(\rho)P_{1+})=\frac{3+p}{6}$.
Estas probabilidades ahora varían en función de la probabilidad $p$. En la
siguiente figura puede apreciarse gráficamente estos resultados.




\input{../Images/valoresperado_prueba.tex}
% \rrnote{Justificar la inclusión del valor esperado en el trabajo. Me gustaría
% explicar por qué es útil  y para qué se usará.}





Es importante destacar que el valor esperado es una medida de tendencia central
que proporciona una característica del mapeo que asocia las salidas de la
medición, con la probabilidad de ocurrencia de cada una de ellas. En otras
palabras, el valor esperado permite caracterizar distribuciones de
probabilidad. El valor esperado es útil porque la información capturada por un
estado cuántico puede ser representada por una distribución de probabilidad.
Aunque, el valor esperado solo proporciona una idea aproximada de dicha
distribución, es una condición necesaria para identificarla. 

 En este trabajo se hará uso de distintas herramientas, en las que el valor
esperado es indispensable. En primer lugar, el valor esperado servirá como
punto de partida para implementar las medidas POVM, las cuales se detallarán en
la siguiente sección. Además, se empleará para corroborar que distintas
interpretaciones de los instrumentos cuánticos no describan mapeos de
resultados distintos.  En este contexto, el valor esperado, es una medida
necesaria que se empleará como primera instancia para comprobar que dichos
instrumentos sean equivalentes.

% }}}
% }}}
\section{Medidas POVM y operadores de Kraus para mediciones difusas}\label{sec:Cap2POVM_Kraus_mediciones_difusas} % {{{

% \rrnote{Esqueleto Intro: Los POVM y los operadores de Kraus se hablaron en el
% marco teórico y se verán en las implementciones. En esta parte se mencionará
% como utilizar los operadores POVM y los operadores de Kraus conjuntamente
% para describir mediciones imperfectas y específicamente en mediciones
% difusas.}

En este apartado se revisitan las medidas POVM y los operadores de Kraus
conjuntamente. Debido a que el formalismo de las mediciones ideales es
insuficiente para describir mediciones imperfectas, en esta sección se
introduce la forma en la que se implementan las medidas generalizadas, con el
fin de explicar cómo se emplearán estas herramientas para asegurar una
especificación completa de las mediciones difusas.

% \rrnote{Esqueleto: En este parrafo se menciona que en una medicion ideal los
% operadores que describen completamente  una medicion  son los operadores de
% proyeccion, sin embargo en operaciones difusas no son suficientes. Dar la razon
% por que los operadores de proyeccion son insuficientes para describir
% completamente una medición difusa. }
% \cpnote{Expande esto aca dentro del esuqeleto. Caules son las razones?}
% \rrnote{Los operadores de proyección por sí solos no son suficiente para describir
% mediciones difusas porque el sistema experimenta transformaciones aleatorias,
% como el posible intercambio de partículas. Al realizar la medición de un
% observable, la probabilidad de obtener cada una de las salidas ahora está
% condicionada a la posibilidad de identificar de manera equivocada a las
% partículas, y el estado posterior también difiere de una medición ideal.}
% \cpnote{Ok, me gusta la idea de probar que las mediciones proyectivas son insuficientes, 
% y creo que se debe hacer, pero no lo veo bien estructurado. A ver que escribes aca 
% y como lo justificas. }

En una medición ideal en la que se desea medir el observable $A\tensor B$ sobre
un estado inicial $\rho$, los operadores que proporcionan la descripción entera
son los operadores de proyección del observable. En este caso, los operadores
$P_{a_j, b_k}$ son los que proporcionan tanto la probabilidad de obtener cada
una de las salidas posibles, dada por $\tr(P_{a_j,b_k}\rho )$, siendo $a_j$ y
$b_k$ los valores propios de los operadores $A$ y $B$ respectivamente. Además,
determinarán el estado posterior a la medición, $P_{a_j,b_k}\rho
P_{a_j,b_k}/\tr(P_{a_j,b_k}\rho )$. Además, utilizando estos operadores se
puede calcular el valor esperado de esta medición como \[\sum_{j,k}a_j
b_k\tr(P_{a_j,b_k}\rho)= \tr(A\otimes B \rho)=\langle A\otimes
B\rangle_{\rho}.\] No obstante, este valor esperado no coincide en general con
el valor observado de una medición difusa que se presenta en la ecuación
{\eqref{eq:Expected-Value-FM-2p}}. Por lo tanto, estos operadores por sí solos
no son suficientes para especificar una medición difusa. En este tipo de
mediciones, el sistema experimenta transformaciones aleatorias, como el
intercambio potencial de partículas. Por consiguiente, al llevar a cabo la
medición de un observable, la probabilidad de obtener cada una de las salidas
ahora está condicionada a la probabilidad $p$ de identificar de manera
incorrecta a las partículas, lo cual difiere de una medición ideal. En esta
medición, la probabilidad de cada una de las salidas está capturada por la
acción del operador difuso en el estado inicial
$\tr(P_{a_j,b_k}\fuzzy{\rho})\ne\tr(P_{a_j,b_k}\rho ) $, y a su vez el estado
posterior no puede ser determinado por la simple proyección a los espacios
propios del observable que se desea medir.

%\cpnote{Cual es la utilidad? porque aca?
 %\rrnote{Más bien es revisitar la utilidad pero para las mediciones difusas  particularmente, son útiles porque con ellas es posible realizar el mapeo de probabilidades de forma selectiva.}\cpnote{Nop entiendo. Croe que quizá nos toca hablar de este punto. Preparate y me dices cuando hablamos} 

% \rrnote{Esqueleto:En este parrafo, describir de forma corta la utilidad de las
% medidas POVM\@. Explicar que la medidas POVM son útiles porque con ellas es
% posible realizar un mapeo qde probabilidades para describir la medición difusa.
% Este mapeo que toma dos argumentos. El primero es una salida de medición
% $\alpha \in S $, donde $S$ es el conjunto de todos los posibles resultados de
% la medición, y el segundo es un estado cuántico. } 

Por lo anterior, se recurre al formalismo de las medidas POVM\@. Estas medidas
son útiles porque con ellas es posible realizar un mapeo que toma dos
argumentos. El primero es una salida de medición $\alpha \in S $, donde $S$ es
el conjunto de todos los posibles resultados de la medición, y el segundo es un
estado cuántico. El mapeo es de la forma 
\begin{equation}\begin{split}
    E:S\times \mathcal{B(H)}\longrightarrow [0,1]\\
    E(\alpha,\rho)=\tr(E_\alpha\rho),
\end{split}\end{equation} donde $\mathcal{B(H)}$ denota el conjunto de operadores de densidad en algún espacio de Hilbert $\mathcal{H}$. 
Este proceso constituye el mapeo de resultados o la función de
distribución de probabilidad necesaria para la especificación de las mediciones
difusas.

% \rrnote{Esqueleto: Explicar la relación de los operadores de Kraus y con las
% medidas POVM\@. Para describir una medida difusa también se necesita el estado
% posterior a la medición y este no puede ser especificado solamente por una
% medida POVM\@. Es por ello que para describir el efecto de la medición difusa
% en un estado de entrada $\rho$, es conveniente establecer un conjunto de
% operadores de Kraus $\{K_\alpha\}$ tales que $E_\alpha=K_\alpha^\dagger
% K_\alpha$ }

Sin embargo, es necesario también proporcionar el estado posterior a la
medición, lo cual no puede lograrse únicamente con una medida POVM\@. Por esta
razón, para explicar el efecto de la medición difusa en un estado de entrada
$\rho$, es conveniente definir un conjunto de operadores de Kraus
$\{K_\alpha\}$ de manera que se cumpla la ecuación $E_\alpha=K_\alpha^\dagger
K_\alpha$. Este proceso se conoce como la descomposición del operador de
medición. Es importante destacar que la descomposición en operadores de Kraus
no es única, ya que al multiplicar por la derecha una matriz unitaria $U$,
$UK_{\alpha}$ también será un nuevo operador de Kraus que define la misma
medida generalizada. Una vez introducidos los operadores de Kraus, el estado
posterior a la medición POVM será 
\begin{equation}
\rho'_\alpha=\dfrac{K_\alpha \rho K_\alpha^\dagger}{\tr(K_\alpha^\dagger K_\alpha \rho)}.
\end{equation}




%\cpnote{Porque aca? Que son?}  \rrnote{ Porque quiero vincular los operadores
%de POVM y los operadores de Kraus para proponer el estado posterior a la
%medición difusa}
%\cpnote{Entonces lo que quieres no es hablar de la relevancia de los operadores de Kraus. 
%Que es lo que quieres hacer en este párrafo? Aun no lo entiendo claramente.}

%\rrnote{Esqueleto: Finalmente, describir como se usará el operador difuso y el
%valor esperado para obtener las medidas POVM, en un
%sistema de dos partículas para simplificar la explicación (EN el siguiente
%capítulo se extiende a un sistema más complejo).}
%\cpnote{Esto va a tomar mas que un parrafo. Expande mas, o dime mas explicitamente que quieres decir.} \rrnote{Lo que pensaba era detallar cómo usar la ecuación \ref{eq:Expected-Value-FM-2p-desarrollo} desarrollándola para encontrar primero los operadores POVM y luego mencionar que se debe hacer una descomposición apropiada pueden obtenerse los operadores de Kraus. Sin embargo creo que llevará más de un párrafo o  no sé si sería más apropiado para el proximo capitulo.  }
%\cpnote{Ok, ya entiendo como va la cosa. }


% \rrnote{Esqueleto: Finalmente, describir como se usará el operador difuso y el
% valor esperado para obtener las medidas POVM, en un sistema de dos partículas
% para simplificar la explicación.}.

Para mediciones difusas, la medida que será útil para encontrar el conjunto de
efectos $\{E_\alpha\}$, es el valor esperado junto con el operador difuso. En
este apartado será más conveniente analizar inicialmente el ejemplo de dos
partículas antes de extender la idea.  Es posible utilizar el valor esperado
calculado en la ecuación {\eqref{eq:Expected-Value-FM-2p}} y reescribirlo de la
siguiente forma
\begin{equation}\label{eq:ordenar-valoresperado-povm}
\begin{split}
    p\tr(\rho A\otimes B)+ (1-p)\tr(\rho B\otimes A)
    =& \tr(\rho (pA\otimes B+(1-p)B\otimes A))\\
    =&\sum_{j,k}{a_j b_k}\tr(\rho (pP_{a_j,b_k}+(1-p)P_{b_k, a_j}))\\
    =&\sum_{j, k}{a_j b_k}\tr(\rho \mathcal{F}_{2\text{p}}(P_{a_j,b_k})),\\
\end{split}
\end{equation} 
donde $P_{b_k,a_j}$ son los operadores de proyección de $B\otimes A$. De
esta última ecuación se puede obtener el conjunto de efectos
$\{\mathcal{F}_{2\text{p}}(P_{a_j,b_k})\}$. Finalmente, los operadores de Kraus
que servirán para proporcionar el estado posterior a la medición se obtendrán
más adelante al realizar alguna descomposición apropiada de estos operadores.
Esta idea será generalizada y analizada para sistemas con más partículas en el
siguiente capítulo. 

% }}}
\section{Instrumentos cuánticos}\label{sec:cap2instrumentos-cuanticos} % {{{

Un \textit{instrumento cuántico} es una representación matemática que integra
los conceptos de medición y operación cuántica, registrando tanto la
información clásica como la cuántica. Esta herramienta es útil para aproximarse
a describir completamente las mediciones de forma resumida y sin necesidad de
considerar mediciones selectivas, siendo especialmente útil para trabajar con
mediciones difusas. En esta sección se detalla algunas de sus características
más importantes en la especificación de las mediciones difusas, además del
cálculo para obtener su valor esperado.  Adicionalmente, se presentan tres
alternativas de instrumentos cuánticos que representan distintas
interpretaciones para la especificación entera de mediciones difusas.

%\rrnote{Esqueleto: En este párrafo simplemente se explica qué es un instrumento cuántico. Un instrumento cuántico se compone  de una base ortonormal $\{|\alpha\rala \alpha |\}$ e incluye al conjunto de mapeos $\{\E_\alpha(\rho)\}$. La acción de un instrumento cuántico sobre un operador de densidad $\rho$ es un canal cuántico, que presenta una salida clásica y cuántica. }

Un instrumento cuántico se define de la siguiente manera
{\cite{wilde2011classical}}.\begin{definition}[\textbf{Instrumento Cuántico}]
Es un mapeo que toma un operador de entrada y tiene como salida un ensamble que
correlaciona un sistema clásico, que contiene la salida de la medición y un
sistema cuántico, que contiene el estado posterior a la medición.  Sea
$\{|\alpha\rangle \}$ la base ortonormal para un espacio de Hilbert
$\mathcal{H}_{\alpha}$. Además, sea $\{\E_\alpha(\rho)\}$ el conjunto de mapeos
completamente positivos que preservan la traza. El instrumento
cuántico que actúa sobre un operador de densidad $\rho \in \mathcal{B(H)}$, es
el siguiente canal cuántico: 
\begin{equation}
    \begin{split}
        \mathcal{I}: \mathcal{B(H)}\rightarrow\mathcal{B(H)}_{\text{cl}}\otimes \mathcal{B(H)}_{\text{qu}},\\
    \mathcal{I}(\rho)=\sum_\alpha |\alpha\rala\alpha|\otimes \E_\alpha(\rho).
    \end{split}
\end{equation}
\end{definition}
El sistema clásico, también llamado <<ancilla>>, es una colección de operadores
de proyección que representan al conjunto de salidas de la medición. Conforme a
la definición, se puede apreciar que el sistema clásico funcionará como un
apuntador que registra un resultado $\alpha$ e indica que operador actúa en el
estado inicial. Por su parte, los operadores $\E_\alpha(\rho)$ serán usados
para describir  el estado posterior a la medición condicionados por la salida
clásica de la medición $\alpha$.


% \rrnote{Esqueleto: Exponer cuál es la utilidad de los instrumentos, y como
% obtener los elementos que describen completamente una medición. Esta
% herramienta establece una conexión directa entre los estados y los resultados
% de la medición. Por consiguiente, ya no es preciso tener en cuenta mediciones
% selectivas de manera explícita. Además, es posible obtener el mapeo de los
% resultados mediante la traza parcial del sistema cuántico.}


Esta nueva herramienta vincula los estados directamente a los resultados de la
medición. Por esta razón, ya no es necesario considerar mediciones selectivas,
explícitamente.  Es importante destacar que, en principio, se puede obtener el
mapeo de resultados trazando parcialmente sobre el sistema cuántico. De
esta manera, se obtiene el operador que modela la salida de la medición y su
respectiva probabilidad 
\begin{equation}
    \begin{split}
    \tr_{\text{qu}}(\mathcal{I}(\rho))&=\tr_{\text{qu}}(\sum_\alpha |\alpha\rala\alpha|\otimes \E_\alpha(\rho))\\
    &=\sum_\alpha |\alpha\rala\alpha|\tr(\E_\alpha(\rho)),
\end{split}
\end{equation}siendo $\tr_{\text{qu}}(\mathcal{I}(\rho))$ el operador de densidad reducido para el sistema clásico. 
\cpnote{Ahora esto está muy raro. Quizá un typo.} \rrnote{Sí lo siento, era un typo}
Por otro lado, con el operador de densidad reducido para el sistema cuántico
$\tr_{\text{cl}}(\mathcal{I}(\rho))$, se obtienen las operaciones completamente
positivas que preservan la traza para mediciones no selectivas
\begin{equation}
    \begin{split}
        \tr_{\text{cl}}(\mathcal{I}(\rho))&=\tr_{\text{cl}} (\sum_\alpha |\alpha\rala\alpha|\otimes \E_\alpha(\rho))\\
        &=\sum_\alpha \tr(|\alpha\rala\alpha|)\E_\alpha(\rho).
    \end{split}
\end{equation} Teniendo en cuenta esto, se puede apreciar que la utilidad de los instrumentos cuánticos radica en que una medición difusa se puede describir enteramente de forma sucinta. 

% \rrnote{Esqueleto: Con base en lo anterior, me gustaria decir por qué es util
% hablar del valor esperado de los instrumentos cuánticos. Dado que con los
% instrumentos cuánticos se puede obtener un mapeo de resultados, vale la pena
% considerar una medida de central que caracterice el mapeo que se obtiene con
% ellos.} 

Debido a que con los instrumentos cuánticos se puede obtener un mapeo de
resultados, vale la pena considerar una medida de tendencia central que caracterice el
mapeo que se obtiene con ellos. Esta medida es obviamente el valor esperado,
sin embargo calcularlo para un instrumento cuántico es un poco más general que
la ecuación {\eqref{eq:expected-value-fm-general}}, puesto que el instrumento
cuántico es un ensamble de sistemas.

% \rrnote{Esqueleto: Detallar cómo se realiza el cálculo del valor esperado de un
% instrumento cuántico y cuál es la idea detrás de éste cálculo. El valor
% esperado para un instrumento cuántico se calcula como
% $\la\mathcal{O}\ra_{\mathcal{I}(\rho)} = \tr\left[\mathcal{I}(\rho)
% (\mathcal{O}\tensor\mathds{1}) \right]$.
% El valor esperado es el promedio ponderado de las salidas. En consecuencia, al
% desarrollar esta expresión se puede ver que  es un promedio ponderado de las
% posibles salidas de la medición, donde la probabilidad es el peso asignado a
% cada una de las salidas}

El valor esperado para un instrumento cuántico se calcula de la siguiente forma
\begin{equation}\label{eq:expected-value-quantum-instrument}
\begin{split}
    \la\mathcal{O}\ra_{\mathcal{I}(\rho)}&=\tr\left[\mathcal{I}(\rho)(\mathcal{O}\tensor\mathds{1})\right]\\
\end{split}
\end{equation} La razón de calcularlo de esta manera puede entenderse al
desarrollar la expresión de la derecha, utilizando la linealidad de la traza y
algunas propiedades del producto tensorial\footnote{Si $C, D, F$ y $G$ son
matrices de manera que se puedan formar los productos $CF$ y $DG$,
entonces
\begin{itemize}
\item $(C\tensor D)(F\tensor G)=CF\tensor DG$ 
\item $\tr(C\tensor D)=\tr(C)\tr(D)$
\end{itemize}}
\[\begin{split}
   \tr\left[\mathcal{I}(\rho)(\mathcal{O}\tensor\mathds{1})\right]&=\tr\left[\left(\sum_\alpha |\alpha\rala\alpha|\otimes \E_\alpha(\rho)\right)(\mathcal{O}\tensor\mathds{1})\right]\\
   &=\tr\left[\left(\sum_\alpha |\alpha\rala\alpha|\mathcal{O}\otimes \E_\alpha(\rho)\right)\right]\\
   &=\sum_\alpha\tr\left[|\alpha\rala\alpha|\mathcal{O}\otimes \E_\alpha(\rho)\right]\\
   &=\sum_\alpha\tr\left[|\alpha\rala\alpha|\mathcal{O}\right]\tr\left[\E_\alpha(\rho)\right].
\end{split}\] 
Observe que $\tr[\E_\alpha(\rho)]$ es la probabilidad que el proceso
representado por $\E_\alpha$ ocurra, condicionado a la salida dictada por el
sistema clásico.  Además, $|\alpha\rala \alpha|$ es un operador de proyección
ortonormal, por consiguiente, con $\tr(|\alpha\rala\alpha|\mathcal{O})$ se
obtiene el posible resultado de observar $\mathcal{O}$. Como se explicó en la
sección  {\ref{subsec:Valores_esperados}}, el valor esperado es el promedio
ponderado de las salidas. En consecuencia, la última igualdad es un promedio
ponderado de las posibles salidas de la medición, donde la probabilidad es el
peso asignado a cada una de las salidas.

% \rrnote{Esqueleto: Presentar los dos  instrumentos para mediciones difusas,
% explicando el sentido que hay detrás de ellos. En un primer párrafo explicar el
% primer instrumento, haciendo hincapié en la idea de aplicar el operador difuso
% en el sistema cuántico. Y en un segundo párrafo explicar el segundo instrumento
% y detallar por que usar el operador difuso en el sistema clásico.}

Una de las ventajas de los instrumentos cuánticos, para mediciones difusas
concretamente, es que permiten analizar las mediciones desde algunas
perspectivas que se presentan a continuación, para un sistema de  dos
partículas y que se seguirán analizando en el siguiente capítulo.


La primera de las alternativas es pensar que debido a un ruido en el sistema,
las partículas podrían experimentar un intercambio y por ello se realiza una
medición borrosa. El operador difuso captura esta transformación del estado
inicial $\rho$. Después de medir un observable ${A \tensor B}$ en el sistema,
se obtiene un resultado que puede ser cualquiera de los valores propios $a_j
b_k$. Para describir este estado posterior, se aplican los operadores de
proyección del observable al estado difuso, condicionados a la salida obtenida.
Es por ello que el instrumento cuántico que proporcionará una descripción
completa de la medición difusa es
\begin{equation}\label{eq:primer-instrumento-general}
    \mathcal{I}_{1}(\rho)=\sum_{a_j, b_k} P_{a_j,b_k}\tensor P_{a_j,b_k}\mathcal{F}_{2\text{p}}(\rho)P_{a_j,b_k}^\dagger,
\end{equation}  
donde $P_{a_j,b_k}$ son lo operadores de proyección del observable.
\cpnote{No se si vayas a poner ejemplos, pero sugiero hacerlo}



    La segunda alternativa tiene una interpretación distinta a la anterior. En este caso se realiza una medición ideal en el sistema cuántico, pero después por alguna imperfección en el dispositivo detector ocurre una confusión de los resultados en el sistema clásico. El detalle consiste en qué después de realizar la medición, es necesario realizar la lectura de los datos en el sistema clásico. Por esta razón, el operador difuso, se le aplica al sistema ancilla para representar la confusión en los resultados. El estado posterior a la medición está representado por la proyección de estado inicial $\rho$ a los posibles espacios propios del observable. El instrumento cuántico para esta segunda perspectiva es\begin{equation}\label{eq:segundo-instrumento-ciuantico}
        \mathcal{I}_2(\rho)=\sum_i\mathcal{F}_{2\text{p}}(P_{a_j,b_k})\tensor P_{a_j,b_k}\rho P_{a_j,b_k}^\dagger
    \end{equation} 
    

    Para la tercera alternativa se considera una interpretación de la medición difusa diferente a las dos anteriores. En esta alternativa se asume que con una probabilidad $q$ se realiza una medida proyectiva ideal, pero con una probabilidad $(1-q)$ se realiza una medición en la que no es posible distinguir entre los posibles estados.
  

    Sea $L$ el conjunto de pares ordenados $(i,l)$ de índices de  valores propios tales que el primer índice indica un valor propio del operador $A$ y el segundo índice indica algún valor propio del operador $B$. Sus operadores  cumplen con la característica $P_{a_i b_l}\ne P_{b_l, a_i}$ además de ser ortogonales. Ahora, se introduce un nuevo operador de proyección dado por,  \[P^{L}_{a_i,b_l}=|a_i b_l\rala a_i b_l|+|b_l a_i\rala b_l a_i|=P_{a_i,b_l}+P_{b_l,a_i}.\]El operador $P^L_{a_i,b_l}$ se interpreta como la falta de conocimiento si el estado se encuentra en el espacios de los operadores $P_{a_i,b_l}$ o en $P_{b_l, a_i}$. 

    De igual forma, sea $K$ el conjunto de pares ordenados $(j,k)$ de los índices de valores propios tales que su primer índice indica un valor propio del operador $A$ y el segundo índice indica algún valor propio del operador $B$.  El operador de proyección asociado a los valores propios indexados por los elementos del conjunto $K$ es tal que \[P^{K}_{a_j,b_k}=|a_j b_k\rala a_j b_k|=|b_k a_j \rala b_k a_j |.\] Luego, con una probabilidad $q$ se tiene que la descripción sería \[\sum_{m,n} P_{a_m,b_n}\otimes P_{a_m,b_n}\rho P_{a_m,b_n},\] y con una probabilidad $(1-q)$ es \[\sum_{(j,k)\in K} P_{a_j, b_k}\otimes  P^{K}_{a_j,b_k}\rho P^K_{a_j,b_k}+\sum_{(i,l) \in L}P_{a_i b_l} \otimes  \dfrac{1}{2}P^{L}_{a_i,b_l}\rho P^L_{a_i,b_l}.\]

     Entonces, este instrumento es la suma convexa de las posibilidades de realizar una medición ideal o la posibilidad de obtener una medición en la que no es posible diferenciar en qué estado se encuentra el sistema después de la medición\begin{equation}
        \begin{split}
            \mathcal{I}_3(\rho)&=q\sum_{m,n}  P_{a_m,b_n}\otimes P_{a_m,b_n}\rho P_{a_m,b_n}\\
            &+(1-q)\left[\sum_{(j,k)\in K}P_{a_j,b_k} \otimes P^{K}_{a_j,b_k}\rho P^{K}_{a_j,b_k}+\sum_{(i,l) \in L}P_{a_i,b_l} \otimes  \dfrac{1}{2}P^{L}_{a_i,b_l}\rho P^L_{a_i,b_l}\right].\\
        \end{split}
    \end{equation}El factor $\frac{1}{2}$ en la última suma es la probabilidad con la que el sistema clásico indica que el sistema está en $P_{a_i b_l}$ o en $P_{b_l,a_i}$. 
    








% }}}





