\documentclass[12pt,oneside]{book}\raggedbottom{} % {{{


% Importing document settings from our file "packages.sty"
\usepackage{packages}

% Beginning of document
% }}}
\begin{document}

\setlength{\headheight}{50pt}
\addtolength{\topmargin}{-25pt}

% Inserting title page
\import{./Sections/}{title}
\thispagestyle{empty}
\newpage
\frontmatter{ \onehalfspacing{
\tableofcontents  
\newpage
\chapter*{Objetivos} \addcontentsline{toc}{chapter}{OBJETIVOS} % {{{

\section*{Objetivo General}

Estudiar los operadores de Kraus que describan completamente las mediciones
difusas en un sistema de  $n$ partículas. 
\cpnote {Me gustaría un objetivo más fisico. Para que estamos estudiando esto?
Cual es el objetivo de verdad? Me gustaría que lo pensaras y que si no lo 
sabes, que lo discutamos. }


\section*{Objetivos Específicos}
\begin{enumerate}
\item Comprender las medidas POVM y su descomposición como operadores de Kraus, así como las operaciones cuánticas como la representación de suma de operadores de Kraus. 


\item Estudiar los operadores de Kraus que describan completamente las mediciones difusas para sistemas de dos partículas.

\item 	Examinar instrumentos cuánticos equivalentes que describan completamente mediciones difusas en un sistema de dos partículas.

%\item Ejemplificar instrumentos cuánticos que describan correctamente las mediciones difusas.

%\item Examinar las condiciones en las que ciertos instrumentos cuánticos describan completamente las mediciones cuánticas.

\item Generalizar los operadores de Kraus que describan completamente las mediciones difusas en sistemas de $n$ partículas.

\item Analizar mediciones difusas con observables no factorizables en sistemas de $n$ partículas.

\end{enumerate}
\newpage

% }}}
\chapter*{Introducción} \addcontentsline{toc}{chapter}{INTRODUCCIÓN} % {{{

El problema de la medición ha jugado un papel muy importante en la física
cuántica desde su fundación. Ciertamente, se ha logrado avanzar en este
problema, a través de los años gracias al desarrollo de las técnicas de
medición y al entendimiento de los procesos de medición en mecánica cuántica
{\cite{Pineda_2021}} \cpnote{Creo que no es una buena referencia 
para ese comentario. También creo qeu la frase anterior le faltan comas o le 
sobran palabras}. 

\cpnote{El salto que das acá está demasiado grande. No contextualizas lo que estaoms
discutiendo. Croe que para el siguiente documento toca primero plantear un esqueleto 
y luego ya escribir.}

%Debido a que en la naturaleza es posible obtener mediciones imperfectas
Una descripción completa de una medición debe proporcionar las probabilidades
respectivas de los diferentes resultados posibles de la medición y el estado
posterior a la medición del sistema. En este trabajo se trata particularmente
con \textit{mediciones difusas}, en las que en un sistema de varias partículas
existe una posibilidad finita de identificar erróneamente las partículas.

\cpnote{Me gustaria un poco entender un poco mejor la estructura de esta intro. Creo 
que puedes ampliar un poco mas los dos primeros parrafos donde hablas un poco del 
problema y lo contextualizas y leuog dejar los ultimos 4 mas o menos como están}

Para poder abordar el problema es necesario estudiar un marco conceptual
previo, iniciando por la reformulación de los postulados de la mecánica
cuántica en el lenguaje de la matriz de densidad. Se exponen las medidas cuyos
valores son operadores positivos (POVM por sus siglas en inglés) las cuales son
una herramienta que generaliza las medidas proyectivas. Asimismo se recurre a
lenguaje de las operaciones cuánticas porque permiten representar la evolución
de los sistemas más allá de los ideales, de una manera valiosa como suma de
operadores, los cuales están relacionados con las medidas POVM\@. Además, la
teoría de las operaciones cuánticas propone un formalismo para describir la
evolución de los sistemas abiertos de manera discreta
{\cite{nielsen_chuang_2010}}.

En sistemas de varias partículas en los que se realiza una medición de un
observable, en la cual existe una posibilidad de identificar las partículas
equivocadamente, es posible describir completamente dicha medición utilizando
las herramientas mencionadas anteriormente. Estas detecciones imperfectas se
exponen en la referencia {\cite{Pineda_2021}}. \cpnote{Acá si esta bien puesta 
la cita. Por cierto, no necesitas dobles llaves para las citas. }

Se inicia la formulación del problema de las mediciones difusas en el sistema
más simple posible, un sistema de dos partículas. Primero, se exploran algunos
conjuntos de operadores de Kraus que describen las mediciones difusas y
ejemplos numéricos \cpnote{porque dices que numéricos?} de la aplicación de los
operadores. En este trabajo se
introducen los instrumentos cuánticos, los cuales constituyen una herramienta
que describe completamente las mediciones. Se evalúa las condiciones en las que
algunos instrumentos cuánticos son equivalentes para caracterizar las
mediciones difusas en sistema de dos partículas.

En el último capítulo, se generaliza los resultados obtenidos para un sistema
sencillo, y se formulan los operadores de Kraus en un sistema de $n$
partículas, tomando en cuenta observables no factorizables. Asimismo, se
exploran las implicaciones de trabajar con observables degenerados en
mediciones difusas. Finalmente, se proponen algunos ejemplos de operadores de
Kraus que describen completamente sistemas específicos de varias partículas. 

\begin{comment} % {{{


Durante el proyecto de prácticas se trabajó en la descripción completa de las mediciones difusas para el caso en el que el sistema solo cuenta con dos partículas.

La matriz de densidad es una herramienta utilizada para describir al estado de un sistema cuántico que será útil en el desarrollo de todo el trabajo. En el primer capítulo  se presenta la revisión y estudio bibliográfico que se realizó sobre el formalismo de la matriz de densidad en mecánica cuántica. 


 

 En el tercer capítulo se estudia el formalismo de
las operaciones cuánticas y su representación como suma de operadores.
%Adicionalmente se presenta el proceso de tomografía cuántica. 
% \cpnote{Ver si esta 
% ultima frase va o no va, ya cuando tengamos mas listo el tercer capitulo}\rrnote{Sí, quité la última frase}

En suma, En especial, la
representación como suma de operadores de las operaciones cuánticas y los operadores POVM serán de utilidad para la descripción de las mediciones difusas. 


%Asimismo se recurre al lenguaje de las operaciones cuánticas y su representación como  suma de operadores. Debido a que la teoría de las operaciones cuánticas propone un formalismo para describir la evolución de los sistemas abiertos de manera discreta {\cite{nielsen_chuang_2010}}. Las operaciones cuánticas son una herramienta que permiten describir la evolución de los sistemas más allá de los ideales. Más aún permite representarla de una manera valiosa como suma de operadores tales que están relacionados con las medidas POVM\@. 

% \cpnote{Estas pasando como por la estructura general del trabajo. Sin embargo no hablas del capitulo 4 sino dos frases en la parte de la estructura. Te propongo que armes un parrafo hablando del 4, y que quizá elimines el siguiente parrafo, indicando en los parrafos anteriores donde va, por ejemplo, lo de los POVMs.} \rrnote{Agregué un último párrafo y la parte donde indicaba la estructura del documento la fui colocando en cada uno de los párrafos. }



\end{comment} % }}}

% }}}
}
% Defining front matter settings 

\mainmatter{\onehalfspacing{ \linenumbers{} \setlength\linenumbersep{3pt}

\import{./Sections/}{metodologia}
\import{./Sections/}{Descripcion_capitulos}
\import{./Sections/}{contenidos}

\nocite{Hall2013}
\nocite{sakurai2017modern}
\nocite{wilde2011classical}
\nocite{2007geometry}
}

\newpage
\nocite{gomez2010introduccion}

\bibliographystyle{ieeetr}
\bibliography{references}
}

\end{document}
