\chapter{Conclusiones }

En este trabajo se estableció el marco teórico dentro del cual se puntualizan
algunas de las herramientas importantes para describir completamente las
mediciones difusas para sistemas de dos partículas. A continuación se desglosarán los temas que se abordaron en este proyecto. \cpnote{Hace 
falta un puente entre estas dos frases. Es mas, mejor 
deja esto como un solo parrafo, y dices que vas a desglosar lo que 
se einvestigo. De ahi arrancas parrafo con matriz de dencidad y le sigues
parrafo a parrafo} 


El operador de densidad facilita trabajar en la descripción de sistemas cuánticos cuyo estado es una mezcla estadística de estados puros y en la descripción de subsistemas de un sistema cuántico compuesto. Además, el formalismo y las propiedades de la matriz de densidad, generalizan la representación de estados cuánticos. Asimismo, los postulados de la mecánica cuántica se pueden reformular cómodamente en el lenguaje de la matriz de densidad.

%Se investigó el formalismo y las propiedades de la matriz de densidad, puesto que generaliza la representación de estados cuánticos. Los postulados de la mecánica cuántica pueden ser reformulados cómodamente en el lenguaje de la matriz de densidad y este operador tiene la ventaja que facilita trabajar en la descripción de sistemas cuánticos cuyo estado es una mezcla estadística de estados puros y en la descripción de subsistemas de un sistema cuántico compuesto. 
%Se estudió la teoría de 
Las operaciones cuánticas %debido a que 
son una herramienta \cpnote{Como que un medio?} \rrnote{Ya lo cambié}
capaz de describir los efectos de una medición en un sistema cuántico y los cambios
de estados discretos. 
\cpnote{para que dices lo que sigue de este parrafo? porque es importante?}\rrnote{Quité una frase que estaba de más.}
%Las operaciones cuánticas se definen como operaciones completamente positivas que preservan la traza y son linealmente convexas en el conjunto de matrices de densidad. 
Las operaciones cuánticas que preservan la traza pueden escribirse de una forma conveniente como la suma de operadores, para un conjunto de operadores $\{K_i\}$, conocidos como operadores de Kraus, que juegan un papel importante en la descripción de mediciones en sistemas no ideales. 

Este trabajo se enfocó en dar inicio a la exploración de operadores de Kraus que describan completamente mediciones difusas para sistemas de dos partículas 
\cpnote{Son conclusiones. La primera parte de la frase no va. }\rrnote{Quité esa parte también}. Dichas mediciones difusas son aquellas en las se realiza una medición pero con cierta probabilidad se produce un intercambio de partículas.  \cpnote{Croe que lo fundamental 
aca es que hay un intercambio de particulas. Asi evitas usar formulas
y queda mas claro conceptualmente} \rrnote{acorté la frase quitando las fórmulas} %El problema que se estableció en este trabajo fue el de investigar operadores
%de Kraus que describan completamente las mediciones difusas, concretamente
%para sistemas de dos partículas. 
\cpnote{Creo qeu hace falta resaltar al principio de los parrafos lo realmente importante
y no dar una receta. Reformula las conclusiones. Quizá es cosa de poner una frase
al inicio o moverle algo. Paro de revisar las conclusiones.}\rrnote{Moví algunas frases y cambié otras intentando poner lo importante al principio}
Los operadores de Kraus para mediciones difusas se exploraron con medidas POVM debido a que proporcionan un mapeo de salidas, el cual da una una probabilidad de cada posible salida de medición para cualquier estado de entrada. Por otra parte, las medidas POVM pueden descomponerse en operadores de Kraus de manera no única. Estos operadores son especialmente útiles puesto que pueden describir lo que le sucede al estado inmediatamente después de la medición. Sin embargo, cuando se realiza una medición lo que le sucede al estado inicial depende en como los POVM son implementados en el laboratorio. La descomposición más sencilla de los operadores POVM para el caso de dos partículas fue aplicarle la raíz cuadrada a un conjunto de operadores POVM, tales que produzcan un mapeo de las probabilidades. 

Adicionalmente, se realizó un programa en el cual se pueden obtener varios ejemplos numéricos en los cuales se mapea un operador de estado inicial a un estado al que se le aplica la operación cuántica representada como suma de operadores de Kraus obtenidos con la descomposición de una medida POVM\@.

Por otro lado, se exploró otra forma de aproximarse al problema utilizando instrumentos cuánticos. Para ello se planteó una alternativa de instrumento cuántico basado en si la medición difusa se debió al intercambio de partículas. %, al intercambio en los resultados que el aparato de medición registró o bien si con cierta probabilidad no es posible distinguir en que estado de salida se encuentra. 
 El instrumento cuántico utilizado contienen la información de las posibles salidas de la medición  y del efecto de la misma en el estado inicial. Además, se utiliza la traza parcial para obtener el mapeo de la posibilidades o el estado posterior a la medición descrito por un conjunto de operadores de Kraus.

El estudio de la descripción de la mediciones difusas para sistemas de dos partículas con los operadores de Kraus sentaron las bases para poder explorar operadores que puedan describir completamente la medición difusa para sistemas de más de dos partículas que se pretende continuar en el trabajo de graduación de licenciatura.
