\chapter{Operaciones cuánticas}\label{OpCuanticas}
% Intro {{{


Los sistemas reales sufren interacciones indeseadas con el mundo exterior, éstas aparecen como ruido en información cuántica.   
 %Para construir sistemas de procesamiento en información cuántica útiles es necesario entender y controlar dicho ruido.
 Las operaciones cuánticas son un herramienta capaz de describir dicho ruido cuántico y el comportamiento de sistemas cuánticos abiertos. 
 Adicionalmente, el formalismo de las operaciones cuánticas describe los efectos de la medición en un sistema cuántico y representa la descripción de los cambios
 %Otra de las aplicaciones de las operaciones cuánticas es que se adaptan a la descripción de
 de estados discretos, esto es transformaciones entre el estado inicial $\rho$
y el estado final $\rho'$, sin necesidad de referenciar al paso del tiempo
{\cite{nielsen_chuang_2010}}.

Este capítulo tiene la siguiente estructura. En la primer sección, se discute
el formalismo de las operaciones cuánticas desde una perspectiva axiomática. En
la segunda sección se aborda las operaciones cuánticas desde un punto de vista
diferente, que permitirá familiarizarse con la teoría básica de las operaciones
cuánticas e involucra a los operadores conocidos como operadores de Kraus. Además se discute sobre las mediciones y su representación como suma de operadores. Y finalmente se presenta un teorema importante sobre la libertad unitaria en la representación de suma de operadores para una operación cuántica.
% }}}
\section{Aproximación axiomática de las operaciones cuánticas} % {{{
En esta sección se abordan las operaciones cuánticas desde un punto de vista
axiomático el cual será motivado por requerimientos físicos. 
Nielsen y
Chuang {\cite{nielsen_chuang_2010}}
presentan la siguiente definición de operación cuántica \begin{definition}[\textbf{Operación cuántica}]\label{DefE(rho)} Una operación cuántica $\mathcal{E}$ es un mapeo de un conjunto de operadores en un espacio de Hilbert $\mathcal{H}_A$ de entrada a otro conjunto de operadores en un espacio de Hilbert $\mathcal{H}_B$ de salida, $\E: \mathcal{H}_A \rightarrow \mathcal{H}_B$, con las siguientes propiedades axiomáticas:

    \begin{itemize}
        \item \textit{Axioma 1:} La traza $\tr (\mathcal{E}(\rho))$ es la probabilidad de que el proceso representado por $\mathcal{E}$ ocurra, cuando $\rho$ es el estado inicial. Consecuentemente, $0 \le \tr (\mathcal{E}(\rho)) \le 1$ para cualquier estado $\rho$.
	\item \textit{Axioma 2:} El mapeo $\mathcal{E}$ es lineal 
en el conjunto de matrices de densidad.
Esto es, para probabilidades
$\{p_i\}$, \[\mathcal{E}\left(\sum _i p_i \rho _i\right)=\sum_i p_i
\mathcal{E}(\rho_i).\]
	\item\textit{Axioma 3:} El mapeo $\E$ es completamente positivo. Esto
significa que $\E$ mapea  operadores en el espacio de Hilbert
$\mathcal{H}_{A}$  a operadores en el espacio de Hilbert $\mathcal{H}_{A'}$, luego $\E(\rho)$ debe ser positivo para cualquier operador positivo $\rho $. Más aún, si se introduce un espacio de Hilbert $ \mathcal{H}_{B}$ y se considera el mapeo extendido $(\E \otimes \mathds{1}_B)(\rho)$, éste debe ser positivo también para cualquier operador positivo $\rho$ en el sistema combinado $\mathcal{H}_A\otimes \mathcal{H}_B$. 
    \end{itemize}
\end{definition}

El primer axioma resulta conveniente en  el caso de las mediciones. Para verlo
mejor, suponga que se realiza una medición
proyectiva en la base computacional de un solo qubit. Entonces la operación
cuántica $\E$ describirá este proceso si se define el mapeo como
$\E_0\equiv|0\rala0|\rho |0\rala 0|$ y $\E_1\equiv|1\rala1|\rho |1\rala 1|$.
Las probabilidad de las salidas serán entonces $\tr (\E_0(\rho))$ y $\tr
(\E_1(\rho))$ respectivamente.  Con esta convención la normalización correcta
para el estado final será \[\dfrac{\E(\rho)}{\tr (\E (\rho))}.\]

En el caso que no se realice ninguna medición, esto se reduce al requisito de
que $\tr[\E(\rho)] = 1 = \tr(\rho)$, para todo $\rho$. En este caso la
operación cuántica $\E$ preserva la traza, ya que por sí sola proporciona una
descripción completa del proceso cuántico 
{\cite{nielsen_chuang_2010}}.

\begin{comment}
Asimismo, una razón física para proponer el segundo axioma, es que se espera que la evolución de un estado cuántico sea lineal debido a que de esa forma es compatible con la interpretación del operador de densidad como un ensamble de posibles estados. Supóngase que $\E$ mapea al estado inicial $\rho$  en el tiempo $t=0$ al estado final al tiempo $t=T$, el estado $\rho_i$ es preparado con una probabilidad $p_i$. Luego el estado de evolución temporal en $t = T$ será $\E(\rho_i )$ con probabilidad $p_i$, por lo tanto el estado final $\rho'$ evoluciona como \begin{equation}
\rho'= \sum_i p_i \E (\rho_i).
\end{equation}

Por otro lado, el estado inicial es descrito por $\sum_i p_i \rho$, que evoluciona así 
\begin{equation}
    \rho'= \E\left(\sum_i p_i \rho_i\right).
\end{equation} Igualando las dos ecuaciones anteriores, se tiene  que $\E$ debe actuar linealmente, en combinaciones convexas de estados {\cite{preskill2020quantum}}.
\end{comment}

Asimismo, para ver una razón física para proponer el segundo axioma, supóngase que un estado inicial $\rho_i$ está preparado con un probabilidad $p_i$ y luego se realiza la medición. Si el estado es $\rho_i $ luego la salida de la medición  $\alpha$ ocurre con la probabilidad condicional $p(\alpha|i)$, y el estado de la medición  posterior es $\E_\alpha(\rho_i)/p(\alpha|i)$; luego el ensamble de estado después de la medición está descrita por el operador de densidad 
\begin{equation}\label{lineal_y_convexo}
    \rho'=\sum_i p(i|\alpha)\dfrac{\E_\alpha(\rho_i)}{p(\alpha|i)},
\end{equation}
donde $p(i|\alpha)$ es la probabilidad a posteriori que el estado $\rho_i$
fuera preparado, tomando en cuenta la información obtenida haciendo la medición
{\cite{preskill2020quantum}}. 

Por otro lado, aplicando la operación $\E_\alpha$  a la combinación convexa del
estado inicial $\{\rho_i\}$ \begin{equation}
    \rho'=\dfrac{\E_\alpha\left(\sum_i p_i \rho_i\right)}{p_\alpha},
\end{equation} tomando en cuenta la regla de Bayes  $p(i|\alpha)=\dfrac{p_i
p(\alpha|i)}{ p_\alpha} $ a la ecuación {\ref{lineal_y_convexo}},  se ve que
$\E_\alpha$ debe ser lineal {\cite{preskill2020quantum}} 
\begin{equation}
    \E_\alpha\left(\sum_i p_i \rho_i\right)=\sum_i p_i\E_\alpha(\rho_i). 
\end{equation}

La tercera propiedad también se origina por un requerimiento físico. Es
razonable exigir que un mapeo sea completamente positivo si se va a describir
la evolución temporal de un sistema cuántico. Aunque el mapeo actúa solo en una
parte del sistema, debe representar un estado inicial de todo el sistema hacia
un estado final del sistema entero. Si $\rho_{AB}$ es una matriz de densidad de
un sistema conjunto de $\mathcal{H}_A$ y $\mathcal{H}_{B}$  y $\E$ actúa
solamente sobre $\mathcal{H}_A$, entonces $\E(\rho_{AB})$  debe ser un operador
de densidad también. Formalmente, supongamos que introducimos un segundo
sistema $B$ (de dimensión finita). Sea $\mathds{1}_{B}$ el mapa identidad del
sistema $B$. Entonces el mapa $\E\otimes \mathds{1}_{B}$ debe llevar operadores
positivos a operadores positivos {\cite{nielsen_chuang_2010, preskill2020quantum}}. 

Es importante tener en cuenta que no todos los mapas positivos son
completamente positivos; la positividad completa es una condición más fuerte.
Un ejemplo de un operador positivo pero no completamente positivo es la
transpuesta, $T:\rho \mapsto {\rho}^T$, dado que \[\la \psi |{\rho}^T| \psi
\ra=\sum_{i,j} \psi _j^* {(\rho)}^T _{ji} \psi _i=\sum _{i,j} \psi _i{(\rho)}
_{ij} \psi_j^{*}=\la {\psi}^*|\rho|\psi ^*\ra,\] cumple con ser positivo para
cualquier estado $| \psi \ra$. Sin embargo $ {T} $ no es completamente
positivo. Por ejemplo,  si se toma un estado en el espacio $\mathcal{H}_A\otimes \mathcal{H}_B$ \[\Psi_{AB} \equiv \sum_i
|i,i\ra, \]con $i=0,1$. La extensión de $T$ actuando en este estado es \[T \otimes
\mathds{1}:|\Psi\rala \Psi|=\sum_{i,j}|i,i\rala j,j| \mapsto
\sum_{i,j}|j,i\rala i,j|.\]


Este estado $|\Psi\rala \Psi|$ se mapea al operador SWAP,
\begin{equation}
    \text{SWAP}=\sum_{i,j}|j,i\rala i,j|=\begin{bmatrix}
        1&0&0&0\\
        0&0&1&0\\
        0&1&0&0\\
        0&0&0&1\\
    \end{bmatrix}
\end{equation}

%el cual intercambia los sistemas $\mathcal{H}_A$ y $\mathcal{H}_B$:
%\begin{equation}
 %   \text{SWAP}:|\psi\ra_A\otimes|\phi\ra_B=\sum_{i,j}\psi_i\phi_j |i,j\ra\mapsto\sum_{i,j}\phi_j\psi_i|j,i\ra=|\phi\ra_A\otimes|\psi\ra_B.
%\end{equation} 

 Al aplicar dos veces el operador SWAP se obtiene el mismo estado inicial, por tanto el cuadrado de SWAP es la identidad y sus valores propios serán $\pm 1$. El operador SWAP tiene valores propios negativos lo que significa que $T \otimes \mathds{1}$ no es positivo, debido a que un operador positivo no lo mapea a otro operador positivo. En consecuencia $T$, no cumple con ser completamente positivo  {\cite{preskill2020quantum}}.




% }}}
\section{Operadores de Kraus} % {{{
% Intro {{{



%

Una operación cuántica puede representarse en una forma elegante 
como  \textit{suma de operadores}.   La representación de suma de operadores de
una operación cuántica,
también conocida como representación de Kraus\footnote{ La representación de
Kraus fue introducida por el físico alemán Karl Kraus en 1971, basada en el
resultado del teorema de Stinespring {\cite{2007geometry}}.}, se puede escribir
como $\E(\rho)=\sum_i K_i\rho K_i^\dagger$, para algún conjunto de operadores
$\{K_i\}$ que satisfacen la condición $\sum_i K_i^\dagger K_i\le \mathds{1}_N$.
Los operadores
$\{K_i\}$ son conocidos como \textit{operadores de Kraus}. Así también, los
mapeos completamente positivos que preservan la traza se conocen por varios
nombres: \textit{operaciones cuánticas deterministas, canales cuánticos o mapas
estocásticos}  {\cite{2007geometry}}.

Nielsen y Chuang {\cite{nielsen_chuang_2010}} presentan un teorema y una prueba de que la representación de suma de operadores es equivalente a la definición de la sección anterior.

\begin{theorem}
    El mapeo $\E$ satisface los axiomas de la definición {\ref{DefE(rho)}} si y solo si 
    \begin{equation}
        \E(\rho)=\sum_i K_i \rho K_i^\dagger,
    \end{equation}
    para algún conjunto de operadores $\{K_i\}$ el cual mapea el espacio de Hilbert de entrada al espacio de Hilbert de salida, y $\sum_i K_i^\dagger K_i\le \mathds{1}_N$.
\end{theorem}


\begin{proof}
Suponiendo que $\E$ satisface {\ref{DefE(rho)}}. Se introduce un sistema
$\mathcal{H}_B$, con las mismas dimensiones del sistema cuántico original
$\mathcal{H}_A$. Sea $|k_A\ra$ y $|k_B\ra$  bases ortonormales para $\mathcal{H}_A$ y $\mathcal{H}_B$
respectivamente. Se define un estado conjunto del sistema $\mathcal{H}_A\otimes
\mathcal{H}_B$ como \[|\alpha\ra \equiv \sum_k |k_A\ra |k_B\ra.\] El estado
$|\alpha\ra $ es un estado máximamente entrelazado de los sistemas
$\mathcal{H}_A$ y $\mathcal{H}_B$. También se define un operador $\sigma$ en
espacio de estado de $\mathcal{H}_A\otimes \mathcal{H}_B$ dado por 
\begin{equation}\label{sigma1}
    \sigma \equiv (\E\otimes\mathds{1}_B)(|\alpha\rala \alpha|).
\end{equation}


Se puede pensar en esto como un resultado de aplicar la operación cuántica $\E$
a la mitad de un estado de máximo entrelazamiento del sistema
$\mathcal{H}_A\otimes \mathcal{H}_B$. A continuación se probará el hecho que el operador $\sigma$ especifica completamente la operación cuántica $\E$. Es decir para saber como actúa $\E$ en un estado arbitrario de $\mathcal{H}_A$, es suficiente con saber cómo este actúa en un solo estado máximamente entrelazado de $\mathcal{H}_A$ con otro sistema. 

La estrategia que permite recuperar a $\E$ de $\sigma$ es la siguiente. Sea $|\psi\ra=\sum_j \psi_j |j_A\ra$ algún estado del sistema $\mathcal{H}_A$ y $|\tilde{\psi}\ra = \sum_j \psi_j^*|j_B\ra$ un estado correspondiente del sistema $\mathcal{H}_B$. Notar que
\begin{equation}
    \begin{split}
        \la \tilde \psi |\sigma |\tilde{\psi}\ra&= \la \tilde \psi |\left(\sum_{kj} \E (|k_A \rala j_A|)\otimes |k_B\rala j_B|\right) |\tilde{\psi}\ra\\
        &=\sum_{kj} \psi_k \psi_j^* \E (|k_A \rala j_A|)\\
        &=\E(|\psi\rala\psi|).
    \end{split}
\end{equation}

Luego, sea $\sigma=\sum_i |s_i\rala s_i|$ una descomposición del operador $\sigma$, donde los vectores $|s_i\ra$ no necesitan ser normalizados. Adicionalmente, se define el siguiente mapeo \begin{equation}K_i(|\psi\ra) \equiv \la\tilde{\psi}|s_i\ra.\end{equation} 
Se puede notar que este mapeo es lineal, por consiguiente $K_i$ es un operador lineal en el espacio de estado $\mathcal{H}_A$. Más aún, se tiene que \begin{equation}
    \begin{split}
       \sum_i K_i |\psi \rala \psi |K_i^\dagger&=\sum_i  \la\tilde{\psi}|s_i\ra \la s_i|\tilde{\psi}\ra\\
        &=\la \tilde \psi |\sigma |\tilde{\psi}\ra\\
        &=\E(|\psi \rala\psi|).\\
    \end{split}
\end{equation}



De ello se obtiene la siguiente igualdad \[\E(|\psi\rala \psi|)=\sum_i K_i |\psi \rala \psi |K_i^\dagger,\] para todos los estados $|\psi\ra$ de $\mathcal{H}_A$. Por el segundo axioma, se sigue que \[\E(\rho)=\sum_i K_i \rho K_i^\dagger.\] La condición $\sum_i K_i^\dagger K_i\le \mathds{1}$ se obtiene del primer axioma, identificando la traza de $\E(\rho) $ con una probabilidad. Esto concluye la primera parte de la demostración.

Ahora se supone el recíproco de lo anterior, sea $\E(\rho)=\sum_i K_i \rho K_i^\dagger$, tal que $\sum_i K_i^\dagger K_i \le \mathds{1}$. Es fácil ver que la operación cuántica $\E$ es lineal, pero falta chequear la completa positividad.

Sea $\mathcal{O}$ un operador positivo actuando en el espacio de estado del sistema extendido, $\mathcal{H}_A\otimes \mathcal{H}_B$ y $|\psi \ra$ algún estado del sistema $\mathcal{H}_A\otimes \mathcal{H}_B$. De igual forma, se define el estado  $|\varphi_i\ra \equiv (K_i^\dagger \otimes \mathds{1}_B)|\psi\ra$, de ello se tiene que \[\la \psi |(K_i \otimes \mathds{1}_B)\mathcal{O}(K_i^\dagger \otimes \mathds{1}_B)|\psi\ra=\la \varphi_i |\mathcal{O}|\varphi_i\ra \ge 0,\] por la positividad de $\mathcal{O}$. Por la linealidad se sigue que \[\la \psi| (\E \otimes \mathds{1}_B)(\mathcal{O})|\psi\ra=\sum_i \la \varphi_i|\mathcal{O}|\varphi_i\ra \ge 0,\] esto se cumple para cualquier operador positivo $\mathcal{O}$. En consecuencia, el operador $(\E\otimes \mathds{1}_B)(\mathcal{O})$ es positivo como se requiere. Finalmente, la condición $\sum_i K_i^\dagger K_i \le \mathds{1}$ asegura que las probabilidades son menores o iguales a 1. 
\end{proof}

La representación de suma de operadores describe la dinámica del sistema principal sin tener que considerar explícitamente las propiedades del entorno; todo lo que se necesita saber está agrupado en los operadores $\{K_i\}$, que actúan solo en el sistema principal {\cite{nielsen_chuang_2010}}.


% }}}
\subsection{Mediciones y representación de Kraus}\label{Medicion_RepresentacionDeKraus} % {{{

Considere un sistema primario $\mathcal{H}_Q$, inicialmente en el estado
$\rho$,  el cual está en contacto con un sistema auxiliar $\mathcal{H}_A$
(este también es llamado <<ancilla>> y puede ser pensado como el ambiente o un
aparato de medición), inicialmente en el estado $\sigma=\sum_k \lambda_k
|e_k\rala e_k|$, donde esta representación es la descomposición espectral de
$\sigma$. El sistema auxiliar está sujeto a las mediciones de von Neumann,
descritas por los operadores de proyección $P_\alpha=\sum_j |f_{\alpha j}\rala
f_{\alpha j}|$,  donde $|f_{\alpha j}\ra$ forman una base ortonormal de
$\mathcal{H}_A$ y satisfacen la relación de completitud. Si el resultado de la
medición es $\alpha$, el sistema auxiliar es observado estando en el subespacio
$S_\alpha$. Los dos sistemas interactúan durante un tiempo, esta interacción es
descrita por un operador unitario $U$ que actúa sobre el sistema conjunto
$\mathcal{H}_Q\otimes \mathcal{H}_A$. El estado no normalizado del sistema
después de la medición se obtiene proyectando el estado conjunto, en el
subespacio $S_\alpha$ y luego aplicando la traza parcial sobre $\mathcal{H}_A$,

\begin{equation}\label{measurement_model}
    \tr_A(P_\alpha U \rho \otimes \sigma U^\dagger P_\alpha)= \tr_A(P_\alpha U \rho \otimes \sigma U^\dagger)\equiv \E_\alpha(\rho),
\end{equation} 
donde $\E_\alpha$ es un mapeo lineal en el sistema de los operadores de
densidad. Este método de definir un conjunto de operaciones cuánticas en
términos de interacción con un ancilla inicialmente no correlacionado, seguido
de la medición en el ancilla, se denomina modelo de medición {\cite{unm2014,
nielsen_chuang_2010}}.

Reescribiendo, la ecuación {\ref{measurement_model}}, en términos de la
representación de $P_\alpha$ y de $\sigma$ se obtiene que,
\begin{equation}
    \E_\alpha(\rho)=\sum_{j,k}\sqrt{\lambda_k}\la f_{\alpha j}|U|e_k\ra \rho \la e_k|U|f_{\alpha j}\ra \sqrt{\lambda_k}=\sum_{j,k}M_{\alpha j k}\rho M_ {\alpha j k}^\dagger,
\end{equation} donde \begin{equation} \label{KrausOp1}
    M_{\alpha j k}\equiv \sqrt{\lambda_k}\la f_{\alpha j}|U|e_k\ra.
\end{equation}
Estos operadores preservan la traza, \[\sum_{\alpha, j,k}
M_{\alpha,j,k}^\dagger M_{\alpha,j,k}=\sum_{\alpha, j,k} \lambda_k \la
e_k|U|f_{\alpha j}\ra \la f_{\alpha j}|U|e_k\ra= \tr_A(U^\dagger U
\sigma)=\tr_A(\mathds{1}_Q\otimes\sigma)=\mathds{1}_Q.\] De esta forma se
obtiene la representación de Kraus de la operación $\E_\alpha$ y se definen los
operadores de Kraus con la ecuación {\ref{KrausOp1}}. 

La probabilidad de obtener el resultado $\alpha$ en la medición del ancilla es {\cite{unm2014}} 
\begin{equation}
    p_\alpha=\tr(P_\alpha U\rho\otimes\sigma U^\dagger)=\tr(\E_\alpha(\rho))=\tr\left(\rho \sum _{j,k} M_{\alpha, j,k}^\dagger M_{\alpha,j,k}\right)=\tr(\rho M_\alpha).
\end{equation}

%Cualquier modelo de medición da lugar a una medida POVM que describe las estadísticas de medición.
Los operadores $E_\alpha \equiv \sum _{j,k} M_{\alpha, j,k}^\dagger
M_{\alpha,j,k}=\sum_{j,k} \lambda_k \la e_k|U|f_{\alpha j}\ra \la f_{\alpha
j}|U|e_k\ra=\tr_A(U^\dagger P_\alpha U\sigma) $ son claramente positivos y
preservan la traza. El estado normalizado del sistema posterior a la medición,
condicionado al resultado $\alpha$, es {\cite{unm2014}} 
\begin{equation}
    \rho_\alpha =\dfrac{\E_\alpha (\rho)}{\tr(\E_\alpha(\rho))}=\dfrac{\E_\alpha(\rho)}{p_\alpha}=\dfrac{1}{p_\alpha}\sum_{j,k}M_{\alpha,j,k}\rho M_{\alpha,j,k}^\dagger.
\end{equation}

Si no se sabe el resultado de la medición en el sistema auxiliar, el estado
después de la medición es obtenido promediando sobre las posibles resultados de
las mediciones {\cite{unm2014}}
\begin{equation}
    \rho'=\sum_\alpha p_\alpha \rho_\alpha=\sum_\alpha \E_\alpha(\rho)=\sum_{\alpha,j,k} M_{\alpha,j,k}\rho M_{\alpha,j,k}^\dagger\equiv\E(\rho).
\end{equation}


% }}}
\subsection{No unicidad en la representación de Kraus} % {{{
 La representación de Kraus provee una descripción bastante general de la
dinámica de los sistemas cuánticos abiertos sin embargo esta representación no
es única. Es decir que distintos conjuntos de operadores $\{K_i\}$ y $\{M_j\}$
pueden generar la misma operación cuántica. Esto es importante puesto que,
diferentes procesos físicos pueden dar lugar a la misma dinámica del sistema y
entender la libertad de la representación es crucial para una buena comprensión
de la corrección de errores cuánticos. Nielsen y Chuang
{\cite{nielsen_chuang_2010}} proponen formalmente el siguiente teorema y su demostración.


\begin{theorem}[Libertad unitaria en la representación de Kraus]\label{Libertad_unitaria}
Sean \[\{K_1,\ldots,K_n\} \text{ y } \{M_1,\ldots , M_m\}\] conjuntos de
operadores que generan operaciones cuánticas $\E$ y $\mathcal{F}$,
respectivamente. Además, se agregan operadores cero a la lista más corta de operadores, para asegurar que $m=n$. Luego $\E=\mathcal{F}$
si y solo si existe números complejos $u_{ij}$ tales que $K_i=\sum_j
u_{ij}M_j$, y $u_{ij}$ es una matriz
unitaria de $m$ por $m$
\end{theorem}

\begin{proof}
Para probar este teorema se hace uso del teorema {\ref{teorema2.4}}. Este resultado permite caracterizar la libertad en la representación de Kraus. Suponiendo que $\{K_i\}$ y $\{M_j\}$ son dos conjuntos de operadores para la misma operación cuántica, $\sum_i K_i \rho K_i^\dagger= \sum_j M_j \rho M_j^\dagger$ para todo $\rho$. Se definen los siguientes estados
\begin{equation}
    |e_i\ra\equiv \sum_k (K_i|k_A\ra)|k_B\ra
\end{equation}
\begin{equation}
    |f_j\ra\equiv \sum_k (M_j|k_A\ra)|k_B\ra.
\end{equation}


Además se toma el operador $\sigma$ definido en la ecuación {\ref{sigma1}}, de la cual se obtiene que $\sigma=\sum_i|e_i \rala e_i|=\sum_j |f_j\rala f_j|$, y luego existe una matriz unitaria tal que $  |e_i\ra=\sum_{j}u_{ij}|f_j\ra$.

Para un estado arbitrario $|\psi\ra$ 
\begin{equation}
    \begin{split}
        K_i|\psi\ra&=\sum_k \psi_k K_i|k_A\ra\\
                   &= \sum_{lk}\psi_l(K_i|k_A\ra)\la l_B |k_B\ra\\
                   &=\sum_{l}\psi_l\la l_B| e_i\ra=\sum_{jl}\psi_l u_{ij}\la l_B|f_j\ra\\
                   &=\sum_{jkl}\psi_l u_{ij}(M_j|k_A\ra)\la l_B|k_B\ra\\
                   &=\sum_{jl}\psi_l u_{ij}M_j|l_A\ra=\sum_j u_{ij} M_j |\psi\ra,\\
    \end{split}
\end{equation} luego \[K_i=\sum_j u_{ij}M_j.\]Por otra parte, se supone que $K_i$ y $M_j$ están relacionados por la matriz unitaria $K_i=\sum_j u_{ij}M_j$. Entonces, se tiene que
\begin{equation}
    \begin{split}
        \E(\rho)&=\sum_i  K_i\rho K_i^\dagger\\
            &=\sum_{ij} u_{ij}u_{ij}^*M_j\rho M_j^\dagger\\
            &=\sum_j M_j\rho M_j^\dagger\\
            &=\mathcal{F}(\rho).
    \end{split}
\end{equation}

Con ello se muestra que el conjunto de operadores $\{K_i\}$ es la misma operación cuántica que con el conjunto $\{M_j\}$.
\end{proof}

Para ejemplificar el teorema anterior Nielsen y Chuang {\cite{nielsen_chuang_2010}} proponen las siguientes operaciones $\E(\rho)=\sum_i K_i\rho K_i^\dagger$ y $\mathcal{F}(\rho)=\sum_i M_i\rho M_i^\dagger$, donde los conjuntos $\{K_n\}$ y $\{M_m\}$ tienen elementos definidos por 
\begin{equation}
    \begin{array}{ccc}
        K_1=\dfrac{1}{\sqrt{2}}\begin{bmatrix}
            1&0\\
            0&1\\
        \end{bmatrix},&&K_2=\dfrac{1}{\sqrt{2}}\begin{bmatrix}
            1&0\\
            0&-1\\
        \end{bmatrix}.\\
    \end{array}
\end{equation}

Esta operación $\E$ representa $1/2$ de probabilidad de aplicar el operador unitario y $1/2$ de probabilidad de aplicarle $Z$ al sistema cuántico y
\begin{equation}
    \begin{array}{ccc}
        M_1=\begin{bmatrix}
            1&0\\
            0&0\\
        \end{bmatrix},&&M_2=\begin{bmatrix}
            0&0\\
            0&1\\
        \end{bmatrix},\\
    \end{array}
\end{equation}

la segunda operación $\mathcal{F}$ corresponde a realizar una medición proyectiva en la base $\{|0\ra , |1\ra\}$, con el resultado de la medida desconocida. 



Las operaciones $\E$ y $\mathcal{F}$ son, matemáticamente la misma operación cuántica. Para verlo, notar que existe la matriz unitaria \[U=\begin{bmatrix}u_{11}&u_{12} \\u_{21}&u_{22}\end{bmatrix}=\dfrac{1}{\sqrt{2}}\begin{bmatrix}1&1 \\1&-1\end{bmatrix}\]tal que \[M_1=\sum_{j} u_{1j}K_j=(K_1+K_2)/\sqrt{2}\] y \[M_2=\sum_j u_{2j}K_j=(K_1-K_2)/\sqrt{2}\] luego,
\begin{equation} 
    \begin{split}
        \mathcal{F}(\rho)&=\dfrac{(K_1+K_2)\rho(K_1^\dagger+K_2^\dagger)+(K_1-K_2)\rho(K_1^\dagger-K_2^\dagger)}{2}\\
        &=K_1\rho K_1^\dagger+K_2\rho K_2^\dagger\\
        &=\E(\rho).
    \end{split}
\end{equation}
% }}}
% }}}
\begin{comment}
\section{Proceso de tomografía cuántica} % {{{

Antes de describir el proceso de tomografía cuántica, vale la pena presentar la tomografía de estado cuántico. La tomografía de estado cuántico es el procedimiento experimental para determinar un estado cuántico desconocido. Es posible estimar $\rho$ si se tiene un gran número de copias de $\rho$. Por ejemplo, si $\rho$ es el estado cuántico producido por algún experimento, se puede repetir el experimento muchas veces para producir muchas copias del estado $\rho$ {\cite{nielsen_chuang_2010}}. 

Suponiendo que se tiene varias copias de un operador de densidad de un qubit $\rho$. El conjunto $\mathds{1}/\sqrt{2}$, $X/\sqrt{2}$, $Y/\sqrt{2}$, $Z/\sqrt{2}$ forma una base ortonormal de matrices, tal que $\rho$  puede escribirse con \[\rho=\dfrac{\tr(\rho)\mathds{1}+\tr(X\rho)X+\tr(Y\rho)Y+\tr(Z\rho)Z}{2}.\]

Por ejemplo, para estimar $\tr(Z\rho)$ se mide el observable $Z$ muchas veces, $m$, obteniendo salidas como $z_1,z_2,\ldots,z_m$, todos iguales a $+1$ o $-1$. El promedio empírico de esas cantidades, $\sum_i z_i/m$, es un estimado para el valor real de $\tr(Z\rho)$. Usando el teorema del límite central para determinar qué tan bien se comporta esta estimación para $m$ grande, donde se vuelve aproximadamente gaussiana con media igual a $\tr(Z\rho)$ y con desviación estándar  $\Delta(Z)/ m$, donde $\Delta(Z)$ es la desviación estándar para una sola medición de $Z$, que tiene un límite superior de 1, por ende, la desviación estándar en la estimación $\sum_i z_i/m$ es como máximo $1/\sqrt{m}$ {\cite{nielsen_chuang_2010}}. 

Al generalizar el procedimiento para el caso de más de un qubit es similar,
\[\rho=\sum_{\vec{v}}\dfrac{\tr(\sigma_{v_1}\otimes\sigma_{v_2}\otimes \ldots \otimes \sigma_{v_n}\rho)\sigma_{v_1}\otimes\sigma_{v_2}\otimes \ldots \otimes \sigma_{v_n}}{2^n},\] donde la suma es sobre los vectores $\vec{v} = (v_1 ,\ldots, v_n )$ con entradas vi elegidas del conjunto $\{0, 1, 2, 3\}$. Al realizar mediciones de observables que son productos de matrices de Pauli, se puede estimar cada término en esta suma, y así obtener una estimación de $\rho$ {\cite{nielsen_chuang_2010}}.

Para el proceso de tomografía cuántica, el objetivo es tener una forma de determinar una representación útil de $\E$  de los datos experimentales disponibles. El objetivo es encontrar un conjunto de operadores de Kraus $\{K_i\}$ para $\E$.


Nielsen y Chuang {\cite{nielsen_chuang_2010}} presentan una forma de determinar los $K_i$  a partir de los parámetros medibles.

Primero, se toman en cuenta una base fija de operadores $\tilde{K_i}$, tales que  \begin{equation}\label{Basefija}
    K_i=\sum_m e_{im}\tilde{K}_m
\end{equation}
para algún conjunto de números complejos $e_{im}$. Luego, 
\begin{equation}\label{operacionEnTerminosDeChi}
    \E(\rho)=\sum_{mn}\tilde{K}_m\rho \tilde{K}_n^\dagger \chi_{mn},
\end{equation}
donde $\chi_{mn}\equiv \sum_i e_{im}e_{in}^*$ son las entradas de una matriz que es Hermítica por definición. Esta expresión, conocida como la \textit{representación de la matriz chi}. Esto muestra que la operación $\E$ puede ser completamente descrita por la matriz $\chi$.

En general, $\chi$ tendrá $d^4-d^2$ parámetros reales independientes, puesto que un mapeo lineal general de matrices de $d$ por $d$ a matrices de $d$ por $d$ está descrito por $d^4$ parámetros independientes, pero debido a que $\rho$ es Hermítica de traza uno, se tienen $d^2$ parámetros fijos.

Sea $\rho_j$, $1 \le j\le d^2$ una base fija para el espacio de matrices de $d\times d$; cualquier matriz de $d\times d$ puede ser escrita como una única combinación de $\rho_j$. Luego, es posible determinar $\E(\rho_j)$ por la tomografía de estado cuántico, para cada $\rho_j$.

Luego, cada $\E(\rho_j)$ puede ser expresada como una combinación lineal de estados de la base 
\begin{equation}\label{E_en_terminos_de_la_base}
    \E(\rho_j)=\sum_k \lambda _{jk}\rho_k.
\end{equation}
Ahora, $\lambda_{jk}$ puede ser determinado por algoritmos de álgebra lineal. Se puede escribir lo siguiente
\begin{equation}
    \tilde{K}_m\rho_j \tilde{K}_n^\dagger=\sum_k\beta_{jk}^{mn}\rho_k,
\end{equation}
donde $\beta_{jk}^{mn}$ son número complejos los cuales también pueden ser determinados por los algoritmos de álgebra lineal, dados los operadores $\tilde{K}_m$ y $\rho_j$.  Combinando las dos últimas expresiones con la ecuación {\ref{operacionEnTerminosDeChi}}
\begin{equation}
\sum_k \sum_{mn}\chi_{mn}\beta_{jk}^{mn}\rho_k=\sum_k\lambda_{jk}\rho_k.
\end{equation}

Debido a la independencia lineal de $\rho_k$ para cada $k$, 
\begin{equation}
    \sum_{mn}\beta_{jk}^{mn}\chi_{mn}=\lambda_{jk}.
\end{equation}

Esta relación es una condición necesaria y suficiente para la matriz $\chi$ para dar la operación cuántica correcta $\E$. Luego $\chi$ y $\lambda$ pueden verse como vectores, y $\beta$ como una matriz de $d^4\times d^4$, con las columnas nombradas por ${mn}$ y las columnas por ${jk}$. Se necesita computar la matriz inversa de $\beta_{jk}^{mn}$. Sea $\kappa$ la matriz inversa generalizada de la matriz $\beta$, que satisface \[\sum_{jk}\kappa_{jk}^{pq}\beta_{jk}^{mn}=\delta_{pm}\delta{qn},\] los elementos de $\chi$ se leen como 
\begin{equation}
    \chi_{mn}=\sum_{jk}\kappa_{jk}^{mn}\lambda_{jk}.
\end{equation}

Ahora que se determinó $\chi$ se puede obtener inmediatamente la representación de Kraus para $\E$ de la siguiente manera. Sea $U^\dagger$ una matriz unitaria que diagonaliza $\chi$,
\begin{equation}
    \chi_{mn}=\sum_{xy}U_{mx}d_x\delta_{xy}U_{ny}^*
\end{equation}

y de ello se puede verificar que  \begin{equation}
    K_i=\sqrt{d_i} \sum_j U_{ji}\tilde{K}_j
\end{equation} son elementos para $\E$. El proceso se puede resumir en determinar $\lambda$ experimentalmente usando el proceso de tomografía de estado, y luego determinar $\chi$ con $\vec{\chi}=\kappa\lambda$, la cual da una descripción completa de $\E$, incluyendo un conjunto de operadores $\{K_i\}$.

% }}}
\end{comment}



